<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on isbsh</title>
    <link>http://localhost:4680/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on isbsh</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2018 12:21:57 -0500</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:4680/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Week38 : Paying Google to &#39;escape&#39; Google</title>
      <link>http://localhost:4680/posts/2024/09/week38-paying-google-to-escape-google/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 23:09:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:4680/posts/2024/09/week38-paying-google-to-escape-google/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/9/16~22。&lt;br&gt;
年イチひくかひかないかの風邪を引いた週。仕事が無くて良かった。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/9/16~22。<br>
年イチひくかひかないかの風邪を引いた週。仕事が無くて良かった。</p>
<h2 id="のどが痛い">のどが痛い</h2>
<p>火曜水曜あたりからなんかのどが軽くイガイガするなと思っていたら、木曜の朝に目が覚めるとめっきりひどく、唾などを飲み込もうとする度にめっちゃ痛いみたいな状態になってしまい、今も完治はしておらずまあまあつらい、というかだるい。</p>
<p>経験上1週間も外を出歩かずに静かにしてれば治るかなと思ったものの、これを書いてる週末こそ涼しくはなったとは言え、まだまだ暑い日もあった発症したてのこの頃は、ただでさえちょっと寝苦しいのに加えて、唾を飲み込むのにもいちいち意識的にならざるをえないとなると、わりかし深刻な入眠障害になっていたので、少しでも楽になりたい気持ちでさっさと近所の病院へ行く事にした。</p>
<p>コロナの線もあるのだろうかとは思っていたが、とりあえず発熱や倦怠感はないということでそっちの検査はせずに溶連菌の検査だけしてもらうと、そこではマイナスの判定。<br>
となるとコロナの可能性もありそうだし、そっちの検査もしてくんないかなと薄く思ったのだけど、「熱が出たりひどくなったらまた来て頂戴」とのことで、抗生物質などを何種類か処方されて終わった。</p>
<p>まあコロナと言われたところで、普通に風邪引いた時だって周りへうつさないように極力ひとと接触しないようなケアはするようになってしまっている昨今、それ以上のことを何か厳しくするわけでもないのだけどちょっとモヤモヤする。</p>
<p>ちなみに今回は、普段何かあった時に訪れる近所の内科じゃなくて、なんとなく少しだけ離れたところにある耳鼻咽喉科に診てもらったのだけど、内科の方の待合室が大体年齢層高めなのに比べると、恐らく自分よりも若いであろう女性が子連れで何組も来ていたりとだいぶ様子が違っていて、2つの病院がそこまで離れている訳でもなければ、特別設備や内観に差があるわけでもないのにこんなに違うのかと思ったりもした。</p>
<h2 id="pixel8a--grapheneos">Pixel8a + GrapheneOS</h2>
<p>3年弱使ってきた Pixel4a もバッテリーの持ちがだいぶ怪しくなってきた、なんならうっすら膨張してる雰囲気もある他、インストールしていたカスタムROMの /e/OS もこのデバイス向けのアップデートはずいぶん前から来なくなっていたりもしていて、その辺もいい加減まずかろうし、ということで Pixel8a を購入した。</p>
<p>自分は最早電話でやりたい事も全然なくて、通話とメールと Slack と Mastodon、あとは地図とブラウザが見れれば十分になってしまっていて、そんなものに定価で ¥70,000 強もするデバイスを買うのは嫌だし、なんなら Nothing の安いモデルとかの方がブツとして面白そうだなと思ったりもしたのだけど、自分は生活の中で可能な範囲でだけビッグテックの監視を逃れたいという生きる上でのルール（ゲーム）のようなものを課しているので、その為に一番手っ取り早くてサポートも確実なものとなると、Pixel シリーズしか選択肢がないのが現状。 Google が嫌で逃れるために Google に金を払って端末を買っているアホな状況ではあるのだけどこれはもう仕方がない。</p>
<p>ROM は /e/OSは先に書いた通りサポートも滞ってる雰囲気なのでちょっともういいかなと思い、Calyx OS と迷って GrapheneOS をインストールした。</p>
<p>この手のプライバシー重視系のカスタムROMだと基本完全に Google の関わるものを排除するか、microG って最低限の バックグラウンドで動くGoogleサービスだけインストールするのがよくあるのだけど（/e/OS とか Calyx もこれ）、Graphene はメインプロファイルとは別に Google 用のプロファイルを作って、Google サービスが必要な時だけそっちを使うみたいな感じの仕組み、のはず。らしい。あんまりよくわかってないけど。</p>
<p>Android で root 取ってたりすると、銀行系のアプリなんかは動かないことが大半なのに、Graphene だとそれも動いたのでとりあえずまあいいかなと思っている。</p>
<ul>
<li><a href="https://grapheneos.org/">GrapheneOS: the private and secure mobile OS</a></li>
<li><a href="https://fp.no-sheep.org/should-use-grapehene-or-calyx">GrapheneOSと他カスタムROMの違い（CalyxOSを例に） – スマフォの監視を拒否する</a></li>
</ul>
<h2 id="読みおわった本">読みおわった本</h2>
<ul>
<li>『がっこうはじごく』堀静香</li>
<li>『税という社会の仕組み』諸富徹</li>
</ul>
<h2 id="観た映画">観た映画</h2>
<ul>
<li>『ビリーブ 未来への大逆転』</li>
<li>『ザ・クラフト』</li>
<li>『ザ・クラフト : レガシー』</li>
<li>『グッドバイ、バッドマガジンズ』</li>
</ul>
<p>『ロムルス』でケイリー・スピーニーええやんという発作が来たので、彼女の出演作を後追いしてみているところ。オリジナルの『ザ・クラフト』はその予習的な。</p>
<p>『ビリーブ』はルース・ベイダー・ギンズバーグの伝記映画でオーソドックスな良い話のきれいにまとまった映画だった。今作におけるスピーニーはルースの娘ジェーン役で、反抗期かと思ったら母親以上にリベラルな活動に前のめりになって心配されたり、母とやたらと険悪な雰囲気で言い合いをしていると思えば、『アラバマ物語』での弁護士の描かれ方についてのガチ討論だったり、普通のティーンではない面白い役どころで良かった。</p>
<p>『～ : レガシー』はリブートと言いつつ続編でしたっていうあれだったのだけど、その前作からの繋がりの立て付けもめちゃくちゃ大雑把だったりなど、いろいろガバガバした映画で途中からあきれて笑いが漏れるような映画でずっこけた。</p>
<p>映画を観ながら、今の時代にスクールカーストの下層にいる学生というキャラクターを作ろうとすると、やっぱりいろんな要素を入れなければいけないのだろうか…その上でシスターフッドも壊したくないとかあったのだろうか…などといろんな想像を想像してしまう。そうやってあれもこれも欲張った結果、最終的に主人公の継父を演じるデイヴィッド・ドゥカヴニーが魔女ハンターになって主人公たちの前に立ちはだかるという謎のストーリーが出来上がってしまったのを見てしまうと、オリジナルくらいシンプルで良かったのにね…と思うのも仕方ないというか。</p>
<p>ちなみに今作におけるスピーニーは主人公の黒魔術にはまる女学生4人組の内のひとりで、映画の出来は置いといてベリーショートのヘアスタイルがめちゃかわいかった。</p>
<p>今度早稲田松竹で最近の出演作であるソフィア・コッポラの『プリシラ』をやるらしく観に行くつおり。</p>
<p>『グッドバイ、バッドマガジンズ』は杏花さん主演による、潰れ行くコンビニ向けエロ本雑誌編集部の話なのだけど、思っていたよりもずっと真面目に今の日本社会に文化を守る余力がないことを語っていて思いがけず面白かった。『I’s』組の中では比較的活動が緩やかめな杏花さんだけど、白石聖さんなんかと比べると、作品規模や役回りは小さいながらもちゃんと作品選んでいるのかも…という印象がある。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/kUH_2yC7EEM?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h2 id="mma">MMA</h2>
<p>DEEPのメイン2試合がとても面白かった。福田龍彌も野村駿太もいい選手。特に福田の試合は立ち技のステップとか角度の取り方とか、技術解説を聞きたくなる。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/DCBPzpHodik?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li>UCI世界選手権TT。前評判通りだった男子はさておき、女子のフォレリングがあわや優勝というくらい速かったのにテンションやや上がり。</li>
<li>そういえば中指の関節も痛いので整形外科にも行ったけど、こちらは特になにも見当たらず湿布だけもらった。</li>
<li>『Alien : Isolation』をちょっとずつプレイ中。こわい。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week37 : The solution for a claustrophobic astronaut</title>
      <link>http://localhost:4680/posts/2024/09/week37-the-solution-for-a-claustrophobic-astronaut/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 21:55:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:4680/posts/2024/09/week37-the-solution-for-a-claustrophobic-astronaut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/9/9~15。&lt;br&gt;
暇ができたので映画をいっぱい観た。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/9/9~15。<br>
暇ができたので映画をいっぱい観た。</p>
<h2 id="楽曲大賞から離脱">楽曲大賞から離脱</h2>
<p>去年GATASに主催のピロスエさんが来ていた時に、去年で楽曲大賞に関わるのは最後にしたいと考えてる旨は伝えていたのだけど、準備期間中に映像制作スタッフのご家族に不幸もあったりして、イベントが終わるなりそういうことを切り出すのもどうかと思ったので、きちんとした相談というか挨拶は時間を空けてからにしとこう…なんてウダウダしていたらこんな時期になってしまった。</p>
<p>理由としては、自分がライブに行く機会はほとんどなくなり、更にはここ数年は自分の音楽を聴く環境が YouTube Music ってサブスクリプションのサービスが主体になるに連れ、それに対応していないハロプロの楽曲のリリースにも疎くなってきているほか、ハロメンだってどんどん入れ替わって名前も把握できていないような人が増えてもいて、こんな状態で関わり続けるのも不義理な感じがするというか、年末のただでさえソワソワしがちなタイミングにガッとギアを入れて興味を振り絞るのも正直しんどくなってきてしまったなという感じでしょうか。</p>
<p>いつから関わってたんだっけと過去のメールを検索してみたら2015年からということで、ほぼほぼ10年近いやんけ…と仰け反ってしまう。思い返せば最初はイベント当日のオペレーションだけという話で引き受けていたのが、いつの間にか編集作業も担当することになっていたような。遠い目。</p>
<p>抜けるにあたって後任にスタッフを紹介する事も出来ず、他のスタッフの人に皺寄せがいってしまうのは心苦しいのだけど、これまで自分が多少無理が効くからと言って受け入れていたきつめのスケジュールについて「こういうものだけど好きなものだから出来るよね」的にお願いできる人なんてそうはいないわけで、これを機に主催のピロスエさんも含めて特定の人に負担がいきすぎないような進め方を考えてもらいたいところ。</p>
<h2 id="今週観た映画">今週観た映画</h2>
<ul>
<li>エイリアン・ロムルス</li>
<li>愛に乱暴</li>
<li>お母さんが一緒</li>
<li>コンタクト</li>
<li>プロメテウス</li>
<li>エイリアン・コヴェナント</li>
<li>エイリアン</li>
<li>エイリアン2</li>
<li>エイリアン3</li>
<li>エイリアン4</li>
</ul>
<p>上の3つは映画館で、後は自宅。シガニー・ウィーバーと江口のりこの顔を死ぬほど見た。</p>
<p>『ロムルス』はもっとソリッドな感じを想像していたら、過去作（1,2,4あたり）のオマージュがてんこ盛りのファンムービーのような感じで、面白いは面白いのだけどエイリアンの世界観やテーマについて新しい切り口とかが提供されるようなものはあまり無かったのがすごく今っぽいエンタメのコンテンツなのかなという感想。エイリアン自体はさておいて、アンドロイドの人格とかっていう切り口でもう少し深みが出そうな兆しもあったもののそれもそこまでは行かず、ホラー要素のギミックでしかなかったようなのもなんともかんとも。それはそれとして主演のケイリー・スピーニーは超いいなと思った。</p>
<p>うーんと思いながら家で過去作をだらだら見返してみて、やっぱり自分はプロメテウスとコヴェナントが好きだなと思った。意味わかんない設定の拡げ方と回収の仕方してる無茶苦茶さが。世間的に評判は良くなさそうな3も4も含めてナンバリング作品も好きなんだけど。</p>
<p>『愛に乱暴』は以前観たwowowのドラマで演出が上手と思った森ガキ侑大作品、『お母さんが一緒』は言わずもがなの橋口亮輔作品と、気にしている監督の映画がかかっているのをたまたまタイミングよく知ったので。</p>
<p>『愛に乱暴』は所謂「ていねいな暮らし」に対する男性のちょっと意地悪な視線が見え隠れして（主人公がカルチャーセンターみたいなところで開く石鹸作り教室のたぶんエキストラの人たちの芝居とか）、これを面白がっちゃっていいのかなという後ろめたさがある。物語上でミスリードを誘いながらびっくりさせるポイントは面白いのだけど、床下をチェーンソーでぶち抜く辺りは空回ってるような気がしなくもなく、主人公の感情が理解できる部分と出来ない部分が明確にあって、結末に行くに従い少し置き去りになるような感覚だった。</p>
<p>『お母さんが一緒』は過去の橋口作品のようなどっしりしたテーマのものではなく、舞台作品が原作の軽いトーンの小品という感じで、橋口作品と思って期待していたようなものではなかったけど、軽いなりに楽しくてこれはこれで。</p>
<h2 id="きいたやつ">きいたやつ</h2>
<p>

    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Hx3YGPLwMTw?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/acJjfaYBiJg?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/sHOiu5KcjiY?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
</p>
<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li>The First Descendantに飽きる。ギルティギアでもやろうかな。</li>
<li>レコードコンビニで3J。テキーラショットを煽られて久しぶりにさかきばらさんが酔っ払い、<a href="https://www.instagram.com/p/C_6vML6S46k/?hl=en&amp;img_index=5">レコードを抱えてブースで熟睡する妖精か妖怪のような光景</a>を見た。</li>
<li>UFC306会場演出のド派手さがくどい割に渋めのカードなのが謎。メインのオマリーvs.ドバリシビリはまあオマリーって本来このくらいの選手じゃねというのが形になった試合なんだけど5Rに三日月がぶっ刺さってあわや形勢逆転という目が明確に見えてくる辺りは、持ってる選手なんだなと思うしかなし。あとはディエゴ・ロペスがどんだけ強くても興味持てないとか。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week36 : Words overtake me, I strive to follow them</title>
      <link>http://localhost:4680/posts/2024/09/week36-words-overtake-me-i-strive-to-follow-them/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 20:06:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:4680/posts/2024/09/week36-words-overtake-me-i-strive-to-follow-them/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/9/2~8。&lt;br&gt;
一瞬涼しくなったのにさあ。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/9/2~8。<br>
一瞬涼しくなったのにさあ。</p>
<h2 id="タイヤ替えた">タイヤ替えた</h2>
<p>Homer のタイヤを。</p>
<p>納車時はめてもらっていたのは Teravail の Canonball って舗装路もそこそこ転がりそうな低めのノブが満遍なく並んでるようなグラベル用のタイヤで、サイドウォールがベージュのやつ。言われていた通り、通勤の舗装路でストレス感じるような事も全く無く、この短期間で摩耗したなんてこともないのだけど、何となく気分で替えたくなったので。というか、そもそもが取っ換え引っ換えいろんなやつを試してみたいし、9月になったし衣替え的な。</p>
<p>替えるにあたってはこれまでもお店に行った時になにがいいっすかね的に伺ってみるも、650Bで太さもほどほどのものとなるとそこまで選択肢のある話でもないのか、完全にスリックにするなら Grand Bois のムチムチしたやつか、無難に GravelKing、Canonball と似たようなグラベル寄りの方向性で Soma の Cazadero とか Continental の Terra Speed あたり…という定番な感じ。それはそれでいつか試してみたいもののビルドのサンプルでよく見るなと思ってしまい、かといって Ultradynamico はちょっと太いんだよなーとか、ウンウン唸りながらカリカリさんにお勧めされて行き着いたのが Schwalbe の G-One Allround です。サイドも黒。</p>
<p>はめ替えてもらった後で「ぶっちゃけ走った感じはそこまで変わんないかもですね〜」「そうですよね〜アハハ」なんて話もしたのだけど、多少転がりが軽いような気はする。まじで多少。</p>
<p>終わった後で MADE の視察から戻ってきたクリントさんにあれこれ話を聞かせてもらう。とにかく英語学習モチベが上がったらしい。自分が気になっていたRitcheyのトラックフレームは販売はされるものの限定生産らしく、日本に入ってくるかも怪しいとのことでややがっくし。</p>
<h2 id="がっこうはじごく">がっこうはじごく</h2>
<p>堀静香さんのエッセイ。寝る前に1章2章読んだり読まなかったりで少しずつ読んでいるところ。</p>
<p>この本の刊行を記念した展示というかイベントが富ヶ谷の SPBS でやっていたので、ちょうど近所の Blue Lug でタイヤを組んでもらっている合間に覗いてきた。</p>
<p>来場者が常日頃考えているものでも思いついたもの何でもいいので問いをカードに書き込み、そこにまた別の来場者や堀さん本人が回答を書き込むというダイアログの試みで、書き込まれた問いや回答を眺めるだけ眺めてあれこれ考えはするものの、自分は何も書けないまま出てしまった。</p>
<blockquote>
<p>書くということは、それが伝わるかもしれないことである。そこに宛先があるなら、その言葉はだれかに読まれる。読まれることを待つ。武器、というほど堅固なものではないかもしれず、お守り、もまた安易かもしれない。書くことでわたしはどうなるのだろう。エンパワーされて強くなるのだろうか、むしろもっと弱くなるのだろうか。自由になる。こんなにも不自由だったことを知る。わたしはわたしのことををほんとうには全然知らないことを知る。どんなことでかなしく、どんなことで笑うのか、どんなことがわたしをはげしく揺さぶるのか。あったことを書く。思ったことをを書く。真に内省とは、自身のなかへなかへ潜ってゆくと同時に、書くたびにひらかれていくことだ。（…）「ほんとうに思っていること」は、ときにわたしを加速させる。思考が、言葉がいつしか私を追い抜いて転がり、わたしがそれについてゆこうとするときこそ、それが書き手のこうふくなのかもしれない。
（堀静香『がっこうはじごく』, 2024, p44-45）</p>
</blockquote>
<h2 id="右手中指の第2関節が痛い">右手中指の第2関節が痛い</h2>
<p>かれこれ3週間くらい、横方向に力を加えた時になんか関節の両サイドにあるたぶん靭帯が痛んでいる。突き指的というのか。と言ってどこかにぶつけたとか原因が全く思い浮かばないのが嫌な感じ。朝起きた時に左膝の上にちょっと違和感感じたり（たぶん軟骨がすり減ってる系）もするし、これからこういうのどんどん増えてくるんだろうな。</p>
<p>それはそうとさすがに痛むようになってちょっと長いので病院に行きたい。とりあえずウェブの情報を頼りに見様見まねで曲がりにくくする為のテーピングは付け焼き刃的に覚えたが。</p>
<h2 id="twitterのアカウント消した">Twitterのアカウント消した</h2>
<p>鍵かけてる人のは見えなくなるし、例えば生前に maezono さんと交わしたちょっとしたDMなんかも消えちゃうのはなんか忍びなかったりもしてこれまで踏ん切りがつかなかったのだけど、そういうちょっとした大事なものも人質に取られているような構造だったり、いろんなもったいなさがあの掃き溜めを延命させてる感じがいい加減むかついてきたので。さらば。</p>
<h2 id="今週のthe-first-descendant">今週のThe First Descendant</h2>
<p>相も変わらずひたすらレベル上げをしてはロックを解除しまたレベル上げを繰り返し、素材を集めまくって、目当てのものが出たり出なかったりするのに一喜一憂し続ける日々。虚無なのはわかっているがこの作業感がやめられない。</p>
<h2 id="今週聴いたやつ">今週聴いたやつ</h2>
<p>

    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/iVrsvTkmAHg?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Yt5MBjjiJRE?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/jpLHg-AsQV0?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/xCMNkQOH48Q?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
</p>
<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li>小泉進次郎のいなし方が上手いのはそれとして、ああいう稚拙な質問をフリーランスの記者がする事で「やっぱ会見はクローズドにすべきだよね」って論調が強くなりそうなのでもっとちゃんとして欲しい。</li>
<li>石破茂が金融所得課税の強化について触れたのは支持したい。</li>
<li>立憲は安易な減税を口にしなければなんでもいいのでまずは候補者いっぱい揃えて欲しい。</li>
<li>ブエルタ、ゲームしながら横目で見る程度の触れ方しか出来なかったけど、それでも近年のグランツールでは稀な人間たちの戦いという感じで面白かった。</li>
<li>『遊星からの物体X ファーストコンタクト』も見直した。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week35 : Scratch chance, Words gone past</title>
      <link>http://localhost:4680/posts/2024/09/week35-scratch-chance-words-gone-past/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 01:11:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:4680/posts/2024/09/week35-scratch-chance-words-gone-past/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/8/26~9/1。&lt;br&gt;
相変わらずThe First Descendantばっかりやっています。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/8/26~9/1。<br>
相変わらずThe First Descendantばっかりやっています。</p>
<h2 id="言葉を消費されて正義に依存し個を捨てるリベラル">言葉を消費されて「正義」に依存し個を捨てるリベラル</h2>
<ul>
<li><a href="https://digital.asahi.com/articles/ASS8V026WS8VUPQJ006M.html">https://digital.asahi.com/articles/ASS8V026WS8VUPQJ006M.html</a></li>
</ul>
<p>日本語解釈でいうナイーブな意見でホイホイ同調したくない気持ちはありつつも、FediverseからTwitterを見ていて日々感じる事に近い論考だった。</p>
<p>この記事に対するリアクションの中には「同じリベラルの側から見ても過激なリベラルがいるよね」みたいな話を返す人もいたけど、自分の理解だとそういう話でもないんじゃないかなと思う。別に何がリベラルかだとか、どのリベラルはダメだとか、何が正義かだとかはどうでもよく、肝なのはもはや意見だったり見ている世界が違う人達と対話が本当に成り立たなくなっている事への絶望だったり、政治が話し合って相互理解や折り合いをつけながら社会を前に進めていく場ではなく、お互いが一方的に何かを押し付け合ってるだけになってる事への虚しさについてどうしたもんか…っていう話なんじゃないのか。しかもそれが左右とか保革の対立だけに留まらず、この論考一つとってもリベラルがリベラルに対して「ﾊｧ?」みたいなトーンで秒でキレ気味にリアクションしてたりもするわけで。</p>
<p>あるいは「そんなの昔からある事だし今更…？」なんてまとめるのも雑だし、より酷くなっている事に鈍くなり過ぎてるようにも見えてしまう。</p>
<p>いくら正しいことを訴えていて、それが連帯を生んだとて、届くべき所というか一番変わって欲しいと願う所に届くものになっていないばかりか、反発を生むだけになっていないかとか、思想的に相容れないと思っている人が見ている世界を全く無視して話を進めても埒が明かない事について意識する必要はあると思う。</p>
<p>個別にみればそんなバチバチした人ばっかりじゃないのも知っているけど、俯瞰した時になんとなく集合として自分の立場の無謬性を疑わないあまりどの人も攻撃的に見えるというか。</p>
<p>たぶん意見の集まる磁場がTwitterに集中しすぎてる事もでかい要因なのだろうし、とりあえずこの論考を書いた星野さん含め、一旦Twitterになんか書くのやめてみたらと思う。</p>
<p>…なんて、ただやめたところで訴えたい事や変えたい事が勝手に通っていく訳ではないので、何か別のコミュニケーションを考えないといけないのだろうし、声は上げ続けないといけないんだろうけども。</p>
<h2 id="le-sserafimのカムバ">LE SSERAFIMのカムバ</h2>
<p>おめでとうございます。最近はaespaとかもだけどチョケるのが流行ってるのか。<br>
それはそれとしてCRAZY好きです。前のラテンっぽいやつとかよりだいぶ好き。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/n6B5gQXlB-0?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h2 id="ロロ劇と短歌飽きてから">ロロ（劇と短歌）『飽きてから』</h2>
<p>歌人の上坂あゆ美さんの短歌を題材にしたロロの舞台。ひらりささんが「これは”ポスト花束（みたいな恋をして）”なのでは」とかめちゃくちゃ喰らったような事を書いていたので公演自体を知って、その日の内に当日券を予約して観に行った。</p>
<p>ロロの過去の作品に比べると結構生々しいような印象があったものの、自分自身の中に照らし合わせられるような経験が無かったせいか、喰らっちゃうようなとこまでは到達できなかったのが正直なところ。</p>
<p>シーンの節々に上坂さんの短歌が差し込まれる事で、描かれている状況へのちょうどいいガイドになっているようなところがあり、見やすくはなっていて描かれている機微は理解できるのだけど。</p>
<h2 id="今週遊んだゲーム">今週遊んだゲーム</h2>
<ul>
<li>The First Descendant</li>
</ul>
<p>メインクエストが終わった。<br>
と思ったら、今までプレイしていたのはプレシーズンだったらしく、「じゃーん！今週からシーズン1開幕です！」みたいな事を言われてどうしようとなった。</p>
<p>しかもそこで始まった新しいクエストが変なギミック付きのアレで、生ぬるい火力のビルドだとめちゃんこだるい。っていうかしんどい。っていうか無理なので、大人しくファーミングに勤しみたいと思います。</p>
<p>あとバルビーをメインで使っていたけど限界も感じており、というかミッションによっては嫌がられてる節も感じるのでグライとレピックあたりを解放したい。</p>
<h2 id="今週の読書">今週の読書</h2>
<ul>
<li>『税という社会の仕組み』諸富徹</li>
<li>『彼女の「正しい」名前とは何か ―第三世界フェミニズムの思想―』岡真理</li>
<li>『がっこうはじごく』堀静香</li>
<li>『見えない性的指向 アセクシュアルのすべて――誰にも性的魅力を感じない私たちについて』ジュリー・ソンドラ・デッカー</li>
</ul>
<p>つまみ食い的に読んでる。<br>
あとSFマガジンの美容&amp;SF特集と、NEUTRAL COLORSの言語特集も買った。</p>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week34 : Knock &amp; Nogueira</title>
      <link>http://localhost:4680/posts/2024/08/week34-knock-nogueira/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 02:10:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:4680/posts/2024/08/week34-knock-nogueira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/8/19~25。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取り立てて書いてないけど、8月も1日雨とかじゃなかったらわりと自転車で恵比寿まで行っています。当然汗だく過ぎるので綿のTシャツは諦めて、すぐ乾きそうな素材のやつで移動して着替える。自分の場合だと、ドライメッシュのは運動してない時になんだか普段よりも暑く感じる気がして苦手なので、ユニクロのエアリズムとかモンベルのウイックロンとかいうのがよい。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/8/19~25。</p>
<p>取り立てて書いてないけど、8月も1日雨とかじゃなかったらわりと自転車で恵比寿まで行っています。当然汗だく過ぎるので綿のTシャツは諦めて、すぐ乾きそうな素材のやつで移動して着替える。自分の場合だと、ドライメッシュのは運動してない時になんだか普段よりも暑く感じる気がして苦手なので、ユニクロのエアリズムとかモンベルのウイックロンとかいうのがよい。</p>
<h2 id="newseek">NEWSEEK</h2>
<p>自分がVJとは名ばかりの映像係みたいなやつをレギュラー的にやらせてもらっているハロプロDJイベント、ClubGATASに時折ゲストで参加しているちんたくさんがプロデューサー兼メンバーだという不思議BOYSのイベントに、ケソさん 刑さん おしゅーさんのClubGATASクルーが出るのでお前もなんかやれということで、出番の40分弱の為だけにVJをしに渋谷のStudio Freedomというクラブへ。日曜の真昼間に。</p>
<p>GATASや自分たちの後でやっていたゆけむりDJs以外の演者が、めっちゃBPMの速いアニソンとかを流す、且つステージ上でずっと踊って客を煽るメンバーがいっぱいいるタイプの人達ばかりで、久しくそういう感じのイベントに来ていなかったものだからなんだか新鮮であった。正直浴びてるだけでも疲れたけども。</p>
<p>自分のVJの方はというと、新しい素材はろくすっぽ用意出来なかったものの、短い時間でいつも以上に雰囲気でこなしつつ、以前作ったグラフィックを上に重ねていい感じにまとめてごまかすという方向でどうにかこうにか乗り切った。素材としてはグループ公式の中途半端なYouTubeのビデオよりはInstagramのリールとかから引っ張ってくる方が使いやすい気がするなと思ったと思ったので、今度やる機会があった時も闇雲にダウンロードするのは止めたい。</p>
<p>ちなみに前日に準備をしていた時に、もはやこのVJと親の確定申告でしか使utube.com/watch?v=_っていない古のMacBook Pro（2013 Late）がアダプターをつないだ状態で高めの負荷をかけると熱暴走してkernel_taskのCPU使用率が跳ね上がり、映像再生どころじゃなくなるっていう無理めな不具合が発生しちょっと焦ったりもしたのだった。充電を100%にしてさえおけば、持ち時間の40分は給電しなくてもなんとかもちそうではあったものの不安は不安で、いい加減新しいMacBook買うか……という気持ちになる。</p>
<p>そんな気分で当日の出番前に実際に様子を見ながら給電しながら恐る恐るVDMXを起動してみたところ、なぜかkernel_taskはいつまで経っても穏やかなご様子。理由は不明だけどもしかしたら冷房がガンガンに効いてる環境だと大丈夫なのかもしれない。という訳で必要性がまただいぶ薄れてしまったので、幸か不幸かMacBook新調の機運が若干遠のく形になってしまった。とは言え秋頃にM4積んだやつが出たらスパッと買ってしまって、なかなかリースのマシンがアップデートされない仕事場で使うとかしちゃってもいいのかも知れません。</p>
<h2 id="nmixxのカムバ">NMIXXのカムバ</h2>
<p>なんでか謎に思い入れを持ち続けているNMIXXが今週カムバしました。おめでとうございます。</p>
<p>このグループはメインボーカル的な立ち位置があるとは言っても、全員声質が立っててどのメンバーでもボーカルで前線に立てる感じが、サッカーで言えばどのポジションの選手でも強いシュート打てるチームみたいでいいよなと思います。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/_Q8Jskeps9w?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<p>曲は前の Dash の方向性と似ているような気もするけど、お得意のというか悪い癖というかなMIX-POP展開は抑制されていてよかった。ドラムとかもったりしてて好み。自分は好きだけどそんなにデカいヒットはしなさそうではあり、この方向性でどこまでやれるのかなど若干心配にはなる。</p>
<p>EPの他の曲だと <a href="https://www.youtube.com/watch?v=zaXETgj2a0U">BEAT BEAT</a> もかっこいい。<a href="https://www.youtube.com/watch?v=PtL6nkdYQtQ">Red light sign, but we go</a> はどこかで聴いたことがあるような気がする…としばらくモヤモヤしていたのだけど、<a href="https://www.youtube.com/watch?v=0HL-N9oOjcs">t.A.T.u の Not gonna get us</a> だった。<a href="https://www.nicovideo.jp/watch/sm12344499">ノックとノゲイラ</a>。ランニングすんまへん。</p>
<h2 id="そのほか今週の新譜">そのほか今週の新譜</h2>
<p>

    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/cBoHPCT4hoE?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/7Iiv0Kp_9Pk?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/a9QWnbILHTs?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/EPJmyRXS2qc?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
</p>
<h2 id="今週遊んだゲーム">今週遊んだゲーム</h2>
<ul>
<li>The First Descendunt</li>
</ul>
<p>引き続き、解放出来そうなキャラを解放しながらメインクエストを攻略中。途中までバニーで、解放してからはバルビーでプレイしています。とりあえず最後のマップまでは来たのでそろそろ終わるはず。エンドコンテンツもしゃぶりつくそうと思うと先が見えなくなりそうなので、終わらせ方も考えておきたいところではある。</p>
<h2 id="今週読んだ記事">今週読んだ記事</h2>
<ul>
<li><a href="https://note.com/arcavir/n/nb762d99ca1fd">FFから考える現代ゲームの難しさ『FF16』編｜山田集佳</a></li>
<li><a href="https://note.com/arcavir/n/nd719d7a5c190">FFから考える現代ゲームの難しさ『FF7』編｜山田集佳</a></li>
</ul>
<p>IGN JapanのYouTubeや記事でよく見る山田集佳さんのFF評が面白かった。『FF7 Rebirth』自分はプレイしていないけど、エアリスとティファの水着のカットだったり、発売前の情報を見るだにギョッとしてしまう感じは自分にもあったのでその辺りの違和感などについて、より具体的に書かれている。</p>
<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li>『Borderlands4』発表</li>
<li>アメリカのポートランドで行われるバイクショーMADEが開催中で、いろんば自転車がInstagramに流れてきて楽しい。やばめの自転車がいっぱい見れたけど、現実的に自分が一番気になってるのはRitcheyのシングルスピードのフレーム。</li>
<li>ブエルタ、大逃げが決まっちゃう展開が多くて面白い。</li>
<li>平本蓮ドーピング疑惑。</li>
<li>田中敦子さん、田名網敬一さん、松岡正剛さん。立て続けに訃報が来て驚く。合掌。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week33 : Discontinued Emotions</title>
      <link>http://localhost:4680/posts/2024/08/week33-discontinued-emotions/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:12:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:4680/posts/2024/08/week33-discontinued-emotions/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/8/12~18。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今週はThe First Descendantばっかりやってただけで特に何もなし。無。しかしこのゲーム、基本やる事は単調でレベルデザインも単純に敵の量が増えて硬くなるだけみたいな感じなので、打開策が見つからなければ飽きる気配も濃厚ではある。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/8/12~18。</p>
<p>今週はThe First Descendantばっかりやってただけで特に何もなし。無。しかしこのゲーム、基本やる事は単調でレベルデザインも単純に敵の量が増えて硬くなるだけみたいな感じなので、打開策が見つからなければ飽きる気配も濃厚ではある。</p>
<ul>
<li>
<p>ABUSのブレードロック（BORDO LITE 6055 60 MINI）を購入</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://digital.asahi.com/articles/ASS8F1TBTS8FULLI00CM.html">五輪ボイコットを生放送で公言した真意　「祝賀」が隠す格差構造とは - パリオリンピック：朝日新聞デジタル</a></p>
</li>
<li>
<p>ジーナ・ローランズ逝去、合掌</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://kai-you.net/article/90220">「久野遥子は多摩美のスターだった」大学同期の盟友が『化け猫あんずちゃん』で再集結した理由 - KAI-YOU.net</a></p>
</li>
<li>
<p>井村屋のSHALILI クレームブリュレアイスうまし</p>
</li>
<li>
<p>紙魚の手帖 GENESIS 購入 『喪われた感情のしずく』面白かった</p>
</li>
<li>
<p>LISA - NEW WOMAN feat. Rosalía</p>

    
        
        <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
          <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/UxXY_hR_wzo?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
          ></iframe>
        </div>

<p>もう既にその兆候はガンガンあると思うけど、そろそろ韓国や台湾同様にタイとかベトナムにもいろいろな水準でぶち抜かされる日も近そう、っていうかもうぶち抜かれてるんだろうなと思わされる…それはそれとして単にかっちょいい</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://www.bbc.com/japanese/articles/cp8nl49lpypo">【解説】 イギリスの騒乱はなぜ起きたのか - BBCニュース</a></p>
</li>
<li>
<p>ツールファム、優勝候補のフォレリングがまさかの落車で大幅ロスからの最終日のラルプデュエズを経て総合4秒差っていう超僅差でニエウィアドマが優勝、総合順位争いの展開としては男子より面白かったかも</p>
</li>
<li>
<p>ブエルタ2024開幕！</p>
</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week32 : A drunk takes a glass home from Neptune</title>
      <link>http://localhost:4680/posts/2024/08/week32-a-drunk-takes-a-glass-home-from-neptune/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 22:11:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:4680/posts/2024/08/week32-a-drunk-takes-a-glass-home-from-neptune/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/8/5~11。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;おもむろにやり始めた『The First Descendant』に時間をとられまくっている。オンラインマルチのルートシューターで、言ってもめちゃくちゃ面白い訳ではないのにだらだらやってしまう。対人ではなくCoopのマルチプレイだからいけちゃうガバガバアクション、好きです。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/8/5~11。</p>
<p>おもむろにやり始めた『The First Descendant』に時間をとられまくっている。オンラインマルチのルートシューターで、言ってもめちゃくちゃ面白い訳ではないのにだらだらやってしまう。対人ではなくCoopのマルチプレイだからいけちゃうガバガバアクション、好きです。</p>
<h2 id="しごと">しごと</h2>
<p>数週前まではめっきりナーバスだった仕事も作った素材を無事に送り終わって、特になんの連絡もないのでたぶん大丈夫だったはず。早く請求書を出したい。</p>
<p>今はそれと入れ替わるように始まっていた年数本作る某放送局のレギュラー仕事、ビデオコンテを少しゆっくり作っている。</p>
<h2 id="鶴岡八幡宮ぼんぼり祭--覚園寺黒地蔵縁日">鶴岡八幡宮ぼんぼり祭 ～ 覚園寺黒地蔵縁日</h2>
<p>鎌倉ゆかりの文化人みたいな人達がぼんぼりに絵や書をかいて奉納するという鶴岡八幡宮のぼんぼり祭に、去年からくにおさんも参加というか声が掛かったんでということで、去年は作業が忙しくて見に行けなかったのを今年ようやく見に行けた。</p>
<p>養老孟子や角野栄子は知っていたけど、榎木孝明やみのもんたや庵野秀明だったりZUNのぼんぼりなんかもあって（一同敬称略）、「へ～この人も鎌倉にゆかりがあるんだ～」などど普通のことを思いながら、ひたすら知ってる有名人のものを探して歩き回る催しと化し、この祭りがどういう由来で始まったのかなどはさっぱり知らないままざっと見る。そんな中に最近は認知症で大変らしい蛭子さんのものも飾られており、その全く形になっていない絵、というよりは線の集合、になかなか来るものがあったりなど。それはそれとしてくにおさんのぼんぼりは素敵でとてもよかった。</p>

    <img src="/images/2024/0809_bonbori.webp"  class="left"  />


<p>ぼんぼりを見ながらくにおさん夫妻と飼い犬のレオン、稲葉さんと落ち合って食事へ。稲葉さんや学生の頃助手をされていてお世話になった山中さんのお子さんがもう中高生なのだそうで、それぞれにいろいろあり大変そう…という話を聞く。自分の大学の同期だったりSNSで接する人たちから最近漏れ聞こえてくる小さい子供の子育て話とはまた違うフェーズの大変さという感じで、ただただ自分には無理だなーと思うばかり。</p>
<p>この次の日が東神奈川でナイトメロウがあるというのもあって、この日は鎌倉の加藤家で泊まらせてもらうことにしていたので、そのついでじゃないけど、たまたま年に1回のこの日にだけ行われるという覚園寺の黒地蔵縁日という催しがあるということで0時過ぎから歩いてみんなでぞろぞろ向かう。</p>
<p>黒地蔵縁日もどういう由来のなんなのかあんまりわからないまま雰囲気で参加してしまったのだけど、普段は見られないお堂の仏像や変な形の木なんかを色々見ることが出来て面白かった。</p>
<p>2時ごろ帰宅してオリンピックのブレイキン女子を朝まで見た。Nickaがすばらしかった。</p>
<h2 id="横浜ナイトメロウ">横浜ナイトメロウ</h2>
<p>ゴトーさん主催のナイトメロウ、自分は前に江の島のオッパーラでやった時に一度行っただけだったのでそれ以来の2度目。場所は東神奈川のNeptune。</p>
<p>とにかく店のバイブスが高すぎるし、もちろんDJも良いものだから、心なしかみんな普段よりも酔い方が仕上がっていた気がする。自分も早々に明るい内から爆睡してしまったので人のことは言えないのだけど、起きてからはあんまり飲みたい気分にもならなくてジンジャーエールばっかり飲んでしっぽりしてしまっていた。</p>
<p>寝起きにぼーっとしながらmaquiさんに文フリで本を買って読んだ奥野紗世子さんのことをいろいろ教えてもらったところ、結構本人がやばそうという見識を得たりなど。</p>
<p>ちなみに伝聞の伝聞で、いつの間にか早めに帰っていた澤田さんがお店のグラスを手に持ったまま帰宅したという新たなる伝説を聞いた。確かにちょうどいいグラスだったけども。</p>
<p>超楽しかった。</p>
<p>
    <img src="/images/2024/0810_nightmellow.webp"  class="left"  />

<br>
<iframe width="100%" 
height="166" 
scrolling="no" 
frameborder="no" 
allow="autoplay" 
src="https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/1896193083&color=%231c1511&auto_play=false&hide_related=false&show_comments=true&show_user=true&show_reposts=false&show_teaser=true"
></iframe>
</p>
<h2 id="今週遊んだゲーム">今週遊んだゲーム</h2>
<ul>
<li>リーガルダンジョン</li>
<li>The First Descendant</li>
</ul>
<p>はじめにも書いたけど『The First Descendant』ばかりやっている。</p>
<p>もともと先にプレイしていた『リーガルダンジョン』は面白いのだけど爽快感とかまるでないので、何か気分転換に…と思って無料プレイに誘われてつい手を出してしまったところ、そっちばっかりになるっていうありがちな話。</p>
<p>あんまり課金もしたくないけどそれなりに楽しめているので軽くだったらしても良いかなとは思っているところ。</p>
<h2 id="今週読んだ本">今週読んだ本</h2>
<ul>
<li>財政と民主主義　人間が信頼し合える社会へ</li>
<li>文にあたる</li>
</ul>
<h2 id="今週読んだ記事見たビデオ">今週読んだ記事・見たビデオ</h2>
<ul>
<li>
<p><a href="https://www.asahi.com/articles/ASS864CXSS86UHBI02DM.html">米民主ハリス氏の副大統領候補にウォルズ氏　政治経験豊富な白人男性：朝日新聞デジタル</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://book.asahi.com/article/15369255">okadadaの音楽論に迫る5冊　「残された音源を使って、残らない一晩を彩るDJとは何か」（前編）｜好書好日</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://book.asahi.com/article/15369273">okadadaの音楽論に迫る5冊　DJとして考える。場所と不可分の音が、記録されて広まることの意味（後編）｜好書好日</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://jp.reuters.com/markets/commodities/362HNMG72VLCHD7SBZJP2VX4AE-2024-08-08/">コラム：「円安神話」の終焉、日本の産業競争力は復活しないのか＝門間一夫氏 | ロイター</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://digital.asahi.com/articles/ASS882PLTS88UHBI02CM.html">平和式典めぐる混乱　識者「長崎市、もっと正面から理由を言うべき」：朝日新聞デジタル</a></p>
</li>
<li>
<p>トーキョー・シネマテック 「アレ、何処に売ってんの？？　真似をした／したくなった映画Fashion（とその仕草）」</p>

    
        
        <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
          <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/4VmSWZqNAT8?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
          ></iframe>
        </div>

</li>
</ul>
<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li>「南海トラフ地震臨時情報（巨大地震注意）」発表</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week31 : Billie Eilish on A Bulldozer</title>
      <link>http://localhost:4680/posts/2024/08/week31-billie-eilish-on-a-bulldozer/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 23:18:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:4680/posts/2024/08/week31-billie-eilish-on-a-bulldozer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/7/29~8/4&lt;br&gt;
なんか飲んだり飲んだり飲んだりで人と会話する時間の多い週。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仕事の方はだいぶ収束しつつあるというか勝ちが見えたので、もうどんな修正指示が降ってこようがメンタルは余裕です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その一方で平出和也さんと中島健郎さんがK2で滑落、救助活動も打ち切りになってしまったのが悲しい。そんなに活動をつぶさに追っていたという訳でもないんだけど、同時代に現在進行形ですごい挑戦をしている登山家の1人としてメディアを通して姿を見てきたからなのか寂しい気持ちにもなる。合掌。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/7/29~8/4<br>
なんか飲んだり飲んだり飲んだりで人と会話する時間の多い週。</p>
<p>仕事の方はだいぶ収束しつつあるというか勝ちが見えたので、もうどんな修正指示が降ってこようがメンタルは余裕です。</p>
<p>その一方で平出和也さんと中島健郎さんがK2で滑落、救助活動も打ち切りになってしまったのが悲しい。そんなに活動をつぶさに追っていたという訳でもないんだけど、同時代に現在進行形ですごい挑戦をしている登山家の1人としてメディアを通して姿を見てきたからなのか寂しい気持ちにもなる。合掌。</p>
<h2 id="t田珈琲">T田珈琲</h2>
<p>ちょくちょくここにも書いている、近所に移転してきたちょっと値段が高いけどホスピタリティも高いコーヒー屋へ豆を買いに数週間ぶりに寄る。そんなに頻繁に行かない（行けない）のは高いからです。</p>
<p>移転後は知らない人がフラッと入るにはなかなか入りづらい敷居の高い雰囲気なせいか、いつ行っても他に客がほとんどおらず、強制的にお店の人とサシで会話することになりがち、とは言えこちらもコミュニケーションに飢え気味だもんで、なんなら相手をしてもらいに行くくらいの気持ちでいる…とか書いて自分を客観視してみるとこれってやっぱり完全に中年っぽいな、という事も含めて何度か書いている気がする。</p>
<p>それはともかく、行くと大体何かしらサービスをしてくれるので、言われるがままその言葉にに甘えてしまうのだけど、これまでは大体注文した豆とは別に焙煎してて余った他の豆を15gつけてくれたりとかというパターンだったのが、この日は最近講習を受けて練習しているというサイフォンで淹れたコーヒーをいただけることになった。</p>
<p>サイフォン、なんとなく器具のぼんやりしたイメージだけで知った気になっていたものの、よくよく考えるとどういう仕組みなのかわかっていなかったので、せっかくだしということで器具の構造も含めて淹れるところから見せてもらう。仕組みを自分が言葉で説明するのは難しいのだけど、コーヒー自体のわかりやすい特徴としては、豆の油分が結構含まれているので、フレンチプレスで淹れたやつに近い質感で酸味の感じ方が少し複雑な気がした。ちなみにお湯を加熱しながら抽出に使う仕組み上、湯音のコントロールがシビアになるらしく、高温で淹れる浅煎りの豆はまだいいけど少し低めの温度で抽出するような深煎りの豆を安定して入れるのが難しくて練習が必要なのだとか。上手な人のハンドドリップの所作を見るのも面白いけど、サイフォンの実験ぽさも面白かった。</p>
<p>そんな具合に淹れてもらったコーヒーを飲んでいたら、会話の流れでこれまであまり開示してこなかった自分の仕事の情報などをそこそこ具体的に話す感じになってしまい、このまま流されるように自分のことを話し続けるのも迂闊すぎる気がしたので、お店の人の前職のことなども聞き返しては「えっそうなんですか、へ〜」とか言いながらヘラヘラして乗り切る。コミュニケーションに飢えてるなどと言いながらなにしてんのかという気もするけど。</p>
<h2 id="bルーラグ">Bルーラグ</h2>
<p>ブログで紹介されていたGENOSACKの手ぬぐいがかわいかったのと、新しく出たサコッシュが自分の普段の自分の荷物量にちょうど良さそうだったで何週ぶりかに代々木公園店を訪問。</p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=dGLOdsWH7AU">ミニベロマスター</a>にStridslandやCrustでいま開発中っぽいミニベロのことを話したり、手持ちのトラックハブで組んだ700cのホイールを乗せ替えるには何がいいんすかねなんてことを尋ねてみる。</p>
<p>その際トラックフレームなんてよりどりみどりですよと言われるも、いざ自分が乗れるサイズとなるとガクッと選択肢が狭まってしまう事実が鮮明に。定番のSteamrollerにしたって49からしかない上「結構でかいですよ」とのことだしなかなかつらい。</p>
<p>まあ喫緊の欲望でもないので「タイミングですかね〜」ということでゆるく構える感じでいきたい。</p>
<p>というか小物を買いに行ってはすぐやるでもないカスタムの話をしてばっかりで、ただの話したいおっさんと化しつつあるので、今度行く時はHomer用のタイヤを買います。</p>
<h2 id="tつみ">Tつみ</h2>
<p>3週間くらい前、ビッグサイトで開催されていたクリエイターの商談イベント的なやつに会社の業務で行っていた四元さんが、ブースに展示されていたイラストが気になり作者へ声を掛けてみたところ、たまたまそれが自分の大学の同期の田渕くんというイラストレーターで、四元さんが自己紹介で述べた社名でピンと来たらしい田渕くんの方から「おたくに出入りしてる石橋って人間を知ってますか」的なことを尋ねられて、なんやらかんや自分の話になった、という世の中狭いですね系のイベントが発生。というのを四元さんから教えてもらっていたんです、そういえば。</p>
<p>田渕くんとはなんやかんやで10年くらい連絡取ってなかったし、これをきっかけにメールしよっかな～でもどうしよう～なんてモタモタしていたら、先に向こうから飲みましょうとのメールが着弾したので、太郎くんとだっちゃん、あんまり話したことのない鶴沢さん、自分たちが学生の頃に副手だった相田さんで下高井戸に集まって酒を飲んだ。</p>
<p>みんな白髪も生えたりそれなりに年は取っているとは言え、バコッと太って脂ぎったり皺が深くなっていたり、やたらと金の話をするようになっているような分かりやすい変化はなくて、タイムギャップは全く感じず、「久しぶり〜」くらいの助走だけでそのまま10年前と同じ調子で普通に会話になるのが面白かった。家買いたいとかマンション買って自治会の理事やらされてる、みたいな話もあるのだけど、それで昔と価値観が変わっているような感じではないのに安心するというか。</p>
<p>まただっちゃんと相田さんは非常勤の講師なんかもやっているらしく、今の学生が画力も意識も低めだけどそれに対してきつく言って突き放すことも出来ず、いちいち丁寧に説明しないといけなくてどうのこうのと嘆いているのもおかしかった。画力なんて自分も大したものではないので偉そうなことは何も言えないのだけど。ただ課題でがっつり二次創作するような人が結構いるみたいなのはちょっと引いてしまう。</p>
<p>酔っぱらって途中でウトウトというか寝てしまい、途中以降の記憶はあんまりないんだけど、またやるらしいので楽しみ。</p>
<h2 id="pオズ">Pオズ</h2>
<p>以前ボンベイに食べに行った時によく相手をしてもらっていた三浦さんがまた別の女の人と一緒に始めたスナックの話自体は書いた気がするが、そこがなにやら方向性の違いみたいな感じでいろいろあったらしく、また別の店としてリブート。再オープンしたての時に一度行ったきり、また少し間が空いていたので、時間も余裕があったし金曜の帰りに寄ってカルダモン焼酎という謎の癖はあるがうまい酒のソーダ割を薄めに作ってもらいながらあれこれ食べた。</p>
<p>飲み食いしながら、前に読んだ『カレー移民の謎』のことを引き合いにボンベイのネパール人たちのことや、大雨の話っていうすごく当たり障りのない世間話などをする中、話題がフジロックから池上本門寺でやっているSlow Liveのことに及ぶと、カウンターの別の席でスマホを見ながら酒を飲んでいた男が食いついてきて、なんか居酒屋っぽいスナックっぽいじゃんという展開に。</p>
<p>まあそれ自体は全然よいんだけど、そこから話が「さだまさしが「関白宣言」をライブで歌えない今の世って云々」みたいな流れからポリコレ批判へ行った辺りから雲行きが怪しくなると、一転なんだかだるい感じに。「（…めんどくせ～）」とは思いつつ適当に相槌を打ってやり過ごし、その男がようやくそろそろ帰んないとということでどうにかやり過ごすことに成功するのだが、帰り際に会計をしながら三浦さんら店の人とまた別の世間話をする中で突如「僕トランプさんが好きで」という仕上げのコメントを放ったので「（…はわわ～）」となってしまった。</p>
<p>そんなんでも話している分には物腰も柔らかいし、会話そのものがしんどいわけでもないから世の中難しいというかなんというか。</p>
<p>ただ思い返してみると飯の食い方がめちゃくちゃ汚かったのが思想以上にきついのでやっぱりあんまし同席はしたくないかもしれない。</p>
<h2 id="今週きいた音楽">今週きいた音楽</h2>
<p>

    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/dzkh80VtKzQ?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/GiywUxykZPU?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/JkigriBBJ7A?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/huGd4efgdPA?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/4-mRl788PEE?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
</p>
<h2 id="今週読んだ本">今週読んだ本</h2>
<ul>
<li>セント・アグネスの純真 花姉妹の事件簿</li>
<li>財政と民主主義</li>
</ul>
<h2 id="今週読んだ記事">今週読んだ記事</h2>
<ul>
<li><a href="https://bunshun.jp/articles/-/72492">平出和也さんと中島健郎さんが「世界中の登山家の憧れだった」理由 「誰もやっていないこと」を何度も成し遂げた2人が挑んだ人類未踏の“最難関ルート”とは《K2で遭難、救助は打ち切りに…》 | 文春オンライン</a></li>
<li><a href="https://note.com/wada_ayaka/n/n7ea17a3bc317">山田さんへ｜和田彩花</a></li>
<li><a href="https://digital.asahi.com/articles/ASS700PKWS70ULLI007M.html">「出しゃばるな」「おしとやかに」候補者の妻って…都知事選で考えた [東京都知事選2024] [東京都]：朝日新聞デジタル</a></li>
</ul>
<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li><a href="https://www.kickstarter.com/projects/keyboardio/preonic">The Keyboardio Preonic by Keyboardio — Kickstarter</a> にプレッジ</li>
<li>オリンピックの自転車ロードは男子は圧巻のエヴェネプール、女子はしてやったりのフォルクナーが優勝でどちらもおもしろかった。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week30 : Explode and Die While Ejaculating</title>
      <link>http://localhost:4680/posts/2024/07/week30-explode-and-die-while-ejaculating/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:09:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:4680/posts/2024/07/week30-explode-and-die-while-ejaculating/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/7/22~28。&lt;br&gt;
自分、暑いのわりと大丈夫なので。じんましんは出るけど。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/7/22~28。<br>
自分、暑いのわりと大丈夫なので。じんましんは出るけど。</p>
<h2 id="しごと">しごと</h2>
<p>ちょっとナーバスになってた仕事を絶賛作業中、「週明け29日から8月初旬の最終試写直前までクライアントが夏休みに入るそうでして」とのアレな連絡が制作のひとから入り、本来もう1,2週間余裕があったものだから、もっとまったり進めようとしていたものをわりと巻き気味に進めることに。</p>
<p>とはいえ企画段階から比べれば構成要素もだいぶシンプルになったほか、そもそもが割とスピード感に任せて雰囲気で進められてしまうようなデザインではあったし、とりあえずざくざく描き、やりすぎたら少し抑えたり外しちゃうみたいな事もしながら進められて、特別しんどい作業にはなっていなかったので別にいいんですが。</p>
<p>そんな具合で、とりあえず手を動かしていられる状況だとか、ディレクターや代理店のひとの反応もそれなりにポジティブだった事もあり、さすがに先週までのナーバスさもようやく落ち着いてきて、その事にほっとしているところ。</p>
<p>今週はさらにもう1件、ここ何年か年に3エピソードずつ納品しているコンポジットのレギュラー仕事（の今年2本目）の作業がまたはじまりますよという打ち合わせもした。</p>
<p>打ち合わせの中で他のスタッフから『あんずちゃん』と『ルックバック』についての感想も聴くなど。自分はどちらも観る予定がない。</p>
<p>話の流れで小金井の方で動いてる某スタジオの映画の様子なども教えてもらった。</p>
<p>あと、自前のWacomのCintiq用のペンが調子悪いというか壊れてちゃったんスよねェ……などという話をしたら、会社で買ってもらえるという嬉しいハプニングもあり。</p>
<h2 id="今週の作業用bgv">今週の作業用BGV</h2>
<ul>
<li>うきわ ―友達以上、不倫未満―</li>
<li>うきわ ―他人以上、友達未満―</li>
<li>グラップラー刃牙はBLではないかと考え続けた乙女の記録ッッ</li>
</ul>
<p>作業中に聴きたいポッドキャストやラジオもあんまりなかったというか、再生が終わるごとにいちいち探すのも面倒くさかったので、既に観た事があって好きなドラマシリーズをU-NEXTで流しっぱなしにしていた。</p>
<p>『うきわ』は、いま現在フジの月9で同じ風間太樹演出の『海のはじまり』がやっているのを観ているのだけど、ちょっと物語の状況設定や人物設計のウェットさがちょっとしんどめなので、過去作品を見直したくなったのもあり。するとやはり『うきわ』の方が人物の挙動がリアルだなと思う瞬間は多いし、コメディとまではいかないまでも、本来ドロッとしてしまいそうな状況の中でこぼれるような人間のおかしみみたいなものがあるかないかというのは大きい気がする。
『海のはじまり』にも、そういうおかしみみたいなものがないではないけど、それを引き出すトリガーになってるものがあるとすれば、主に子ども（海ちゃん）が担っているっていうのは、ちょっとあざとさのようにも感じられるのが、この作品に対していまいち入り込めない原因なのでは。っていう仮説。</p>
<p>なんにしても演出って言うよりは脚本とかの企画の差のような気がする。</p>
<p>『うきわ』のスピンオフ『他人以上、友達未満』もほんとよい。</p>
<h2 id="母の誕生日">母の誕生日</h2>
<p>もう75だそうで、これで仕事も退職。しばらくは引継ぎなどで職場に行くらしいけど、お疲れ様です。<br>
お祝いに hatsutoki の日傘をプレゼントした。</p>
<p>数年前先にリタイアしていた父は、毎日特にする事がなくなったからと言って、手持無沙汰におかしくなったり認知症的なものが進んでいる様子もほとんどなく、それはよかったのだけど、母の方がなんもしない状態に慣れていないと思うのでそこはちょっとだけ心配している。なにか手を動かすしたりするような趣味を提案したい。あるいは家の外の居場所とかもあった方がいいのかも知れないし、もろもろなにがいいんでしょうか。</p>
<p>また、これから家事も何もしない父と長時間2人きりになる事へのストレスに耐えられるか自分で心配していたので、とりあえずこれまでよりも両親と食事する時間は意識的に作った方がいいのかも知れないな、という事もほんのり思っている。</p>
<p>こういうの、親と離れた土地に暮らしてるひとはもっと大変そうだ。</p>
<h2 id="bicycle-club-no457">Bicycle Club No.457</h2>
<p>これまで読んだことが全くなかったのだけど、前号からリニューアルしてなんだかカルチャー誌っぽくなっているのが気になっていたのと、小俣さんや辻さんの連載もあるし買って読んでみた。</p>
<p>ぱっと見軽いというかこじゃれてるというか、マガジンハウス的な紙面の雰囲気ではあるものの、フレームビルダーやカスタムペインターの人へのインタビューだったり、競技としてのロードレースとは違うところで自転車と関わる人や場所について汲み取っていくコンセプトは、写真のきれいさもあって個人的には定期購読しても良いかもと思うクオリティなんじゃないでしょうか。</p>
<p>前に小俣さんのトークショーに行った際、小俣さん本人も「自転車業界のメインストリームの空気はあまりにレーシーな方向を向き過ぎていて、自転車に乗ることの根本的な楽しさから離れてるのでは（大意）」という話をしていたり、客からの質問でも「最近の自転車雑誌は自分ではそうそう買いもしない最新機材のレビューばっかりなので最早読んでおらず、うんたらかんたら…」なんて話が挙がったりもしていたので、業界の一部にはもっと日常的な、例えば BlueLug が言うところのエブリデイバイク的なものをやっていこう的な問題意識とか空気があるのかも知れない。</p>
<p>と思ったらこのBicycle ClubのAmazonレビューにはそれを支持する声もある一方、「読者層間違えてないか？」「普通にチャリやパーツのインプレとかでいいのに」「「俺オシャレやろ?」ってやつらばかり載せて何を伝えたいのか全くわからん」などと散々な言われよう。ロードバイク界隈の嫌な部分を見せられたような気がして、「これだからオタクってのは嫌だわねえ…」となった。</p>
<h2 id="今週の読書">今週の読書</h2>
<ul>
<li>財政と民主主義　人間が信頼し合える社会へ</li>
<li>セント・アグネスの純心 花姉妹の事件簿</li>
</ul>
<h2 id="今週のおんがく">今週のおんがく</h2>
<p>

    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/4K4ce3Gy21E?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/kd5LJ4r-vEY?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/hLrGvkul3_k?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Rm2U1q8uRgI?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/KjQk3e3w_NY?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
</p>
<h2 id="今週のmma">今週のMMA</h2>
<ul>
<li>UFC306</li>
</ul>
<p>メインのエドワーズvs.ムハマドはつまらなくはなかったのけど、中盤までムハマドのハメ展開がどんぴしゃという感じで、ドリル練習を見ているような感覚になってしまいさほど盛り上がれず。</p>
<p>モカエフvs.ケイプは両者ファイトスタイルが派手そうなわりに、どちらも実は手数が渋くなりがちという面がよく出ていて、こちらも煮え切らないもどかしさのある試合だったのだけど、ケイプの心理戦の巧みさが面白かった気もする。</p>
<p>あとはブルーナ・ブラジルの顔面が綺麗かつテンカオと三日月蹴りがうまいのが印象的でした。</p>
<p>超RIZINはPPVを買わず、漏れ伝わってくる実況で勝敗をチェック。買ってリアルタイムで観ても良かったような気もするけど、まあ諸々この先の展開が気になる結着ではあった。</p>
<h2 id="今週読んだ記事">今週読んだ記事</h2>
<ul>
<li><a href="https://dmm-corp.com/press/service/3889/">DMM TV、大手国内配信事業者で初となる次世代動画圧縮コーデックを採用｜プレスリリース｜DMM Group</a></li>
<li><a href="https://slownews.com/n/ne2f6323a253c">データから野党が勝てない理由を考える「蓮舫はなぜ３位になったのか」｜SlowNews</a></li>
<li><a href="https://nazology.net/archives/105356">熱波に襲われたオスミツバチは「生殖器が暴発し射精しながら爆死する」と判明 - ナゾロジー</a></li>
</ul>
<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li><a href="https://stranger.jp/movie/4432/">『恋する惑星 4K』 - Stranger</a></li>
<li>パリオリンピックはいまのところ自転車の個人TTだけ視聴。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week29 : The Best Cycling Era Ever</title>
      <link>http://localhost:4680/posts/2024/07/week29-the-best-cycling-era-ever/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 01:42:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:4680/posts/2024/07/week29-the-best-cycling-era-ever/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/7/15~21。&lt;br&gt;
ずっとそわそわしてる。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/7/15~21。<br>
ずっとそわそわしてる。</p>
<h2 id="しごと">しごと</h2>
<p>なんとかメンタル持ち直してきた、はず。手を動かしてれれば落ち着いてくる。</p>
<h2 id="ツールドフランス2024閉幕">ツールドフランス2024閉幕</h2>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/j7nFDpGxZ-M?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<p>先週のステージ11でヴィンゲゴーがポガチャルとのゴール前スプリントを差して勝った時には、今年もこの2人がバチバチに競るレースが続くのかと期待半分怖さ半分の気持ちになったものの、3週目に入って以降ヴィンゲゴーの調子が上がる事はなく、ステージが終盤に向かうにつれてむしろ準備不足の面が浮き彫りになり、終わってみればジロに続いてただただポガチャルの異次元ぶりが際立った状態で全ステージが終了。</p>
<p>というわけで、かの史上最強のヒルクライマーことパンターニ以来のダブルツールが見事達成された。これは本当に歴史的な快挙なはずなのだけど、ピンチらしいピンチもないまま大差をつけての余裕の勝ちっぷりすぎて、走りの凄さはともかく、レコードとして凄いことをやってのけた感とか歴史を目撃したような実感がないのが意味わからなくて怖い。</p>
<p>去年と一昨年はポガチャルに肩入れしてヴィンゲゴーと彼の所属するユンボ（現ヴィスマ）の隙の無い強さが憎たらしくさえ感じられたのに、今年のヴィンゲゴーどころかチーム全体が怪我やコロナに泣かされてギリギリのところで戦っている感じを見ると、こんな悲壮感漂うヴィスマに勝つポガチャルを見たかったわけではない…みたいな気持ちになってしまう。</p>
<p>また、もう1人の優勝候補、と言っても今年が初参加でまだまだダークホース的な立ち位置だったレムコ・エヴェネプールは、もっと山で遅れてしまうんではと思っていたのが、ポガチャルとヴィンゲゴーの宇宙人に最後までひとり付いていける脚を見せていて、その成長にとても感心させられた。それでいて現時点でその2人には山で勝てない自覚もしていて、「まーまー自分はこの位置（総合3位）でしょう」という感じで若いのに落ち着きはらって常に堂々としているのもかっこよかった。そうかと思えば、最終ステージでポガチャルの総合優勝が確定した後などには、チームスタッフの肩で泣いている姿も抜かれたりしており、彼なりに奮い立たせて強がってる部分もそりゃあるんだよなとしみじみさせられ、つくづく彼も魅力的な選手だなと思わされた。来年以降どんな選手になるのか楽しみで、絶対に上位2人に食い込む存在になって欲しい。</p>
<p>過去2年のポガチャルの姿を見た時にも思ったけど自転車ロードレースは敗者のことをめちゃくちゃ好きになってしまう。</p>
<p>そのほか、バルデの最初で最後のマイヨジョーヌとか、カヴェンディッシュの35勝達成とか、ギルマイのアフリカ系で初マイヨヴェール獲得とか、いろいろメモリアルというかエモーショナルな光景も沢山あってなんだかんだ良いツールで今年も観れてよかったなとしみじみしています。</p>
<h2 id="今週観た映画">今週観た映画</h2>
<ul>
<li>フレンチドレッシング</li>
</ul>
<h2 id="今週遊んだゲーム">今週遊んだゲーム</h2>
<ul>
<li>Hookah Haze</li>
<li>Legal Dungeon</li>
<li>Hellish Quart</li>
</ul>
<h2 id="今週読んだ本">今週読んだ本</h2>
<ul>
<li>台湾漫遊鉄道のふたり</li>
<li>カレー移民の謎 日本を制覇する「インネパ」</li>
</ul>
<h2 id="今週読んだ記事">今週読んだ記事</h2>
<ul>
<li><a href="https://digital.asahi.com/articles/ASS7F140BS7FPLBJ00HM.html">月の地下洞窟を発見か　深い縦穴を分析、有人基地の一等地として有望：朝日新聞デジタル</a></li>
<li><a href="https://www.yomiuri.co.jp/world/20240716-OYT1T50157/">イスラエル人の入植者が水源奪い、パレスチナ住民の追い出し図る…ヨルダン川西岸で１６集落消滅 : 読売新聞</a></li>
<li><a href="https://note.com/hirarisa_lv0/n/n9367f09653ed">夏のおわり｜ひらりさ</a></li>
<li><a href="https://courrier.jp/news/archives/370676/">【解説】トランプは公約で「経済」と「戦争」の行方をどう約束しているのか | クーリエ・ジャポン</a></li>
<li><a href="https://bluelug.com/blog/review/152892/">バイクの隠し味（背筋ビシッと） - BLUE LUG STAFF REVIEW</a></li>
<li><a href="https://toj.co.jp/?tid=102345">自転車ロードレースに於ける無線使用禁止の流れ | Tour of Japan Official Website</a></li>
<li><a href="https://hanako.tokyo/learn/440817/">「都知事選」 | 山崎怜奈の「言葉のおすそわけ」第58回 | Hanako Web</a></li>
</ul>
<h2 id="今週の音楽">今週の音楽</h2>
<p>

    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/bmzrtl73xR4?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/PA9Ur98EbAw?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
</p>
<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li>白石聖さん2冊目の写真集発売決定</li>
<li>佐々木希さんのYouTube</li>
<li>ゲリラ雷雨</li>
<li>バイデン撤退</li>
<li>神保町シアターで『Lie Lie Lie』観れず</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
