<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on isbsh</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on isbsh</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2018 12:21:57 -0500</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Week46 : Luup and UberEats at the intersection</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/11/week46-luup-and-ubereats-at-the-intersection/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 23:57:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/11/week46-luup-and-ubereats-at-the-intersection/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024.11.11~17。&lt;br&gt;
KEIJU の backseat における 「&lt;em&gt;交差点の～ Luup と UberEats&lt;/em&gt; 」ってラインがめっちゃ耳に残るけどどっちも遭遇すると、高確率で停止線の前で止まってる自分を追い越して信号待ちしてくるのでその度に舌打ちしている。ただドコモチャリの方が全然スピード出ないのにそれをやってくるのでもっとムカついている。&lt;/p&gt;

    &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/images/241115.webp&#34;  class=&#34;left&#34;  /&gt;


&lt;p&gt;仕事場から帰る前に何かしら描いて投稿しないといけないやつ継続中です。偉い。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024.11.11~17。<br>
KEIJU の backseat における 「<em>交差点の～ Luup と UberEats</em> 」ってラインがめっちゃ耳に残るけどどっちも遭遇すると、高確率で停止線の前で止まってる自分を追い越して信号待ちしてくるのでその度に舌打ちしている。ただドコモチャリの方が全然スピード出ないのにそれをやってくるのでもっとムカついている。</p>

    <img src="/images/images/241115.webp"  class="left"  />


<p>仕事場から帰る前に何かしら描いて投稿しないといけないやつ継続中です。偉い。</p>
<h2 id="mash-steel">MASH Steel</h2>
<p>そこそこ本気で入手したかった Ritchey の限定トラックフレーム Garden City にフラれて行き場のなくなったトラックフレームへの購買意欲が消失せず、前にうっかり自分の身長でも乗れなくなさそうと小耳にはさんだ MASH Steel が実際にサイズ的に問題ないか Blue Lug で展示車を試乗させてもらったりした後、気が付けばフレームカラーの相談をしながら在庫の確認と予約をお願いしていた。</p>
<p>また自転車買うのかよって我ながら思うし、今年のお金の使い方はちょっと飛ばし過ぎで少し心拍が激しくなりかけるけども、言うても養育費だったり、家建てたり車買ったりしてのローンがあるわけでもなし、それこそ水原一平のやらかしなどを思えば、たかだか2ケタ万円の買い物でドキドキしてどうすんのよ、みたいな変な方向からのマインドセットで落ち着きが取り戻される。一平に感謝。</p>
<p>お金の問題はさておき MASH の Steel のフレームは、実のところ一番小さい XS でも自分の短い股下だとトップチューブの高さがちょいオーバー気味。というか両足下ろして踵が地面に着かず恥骨はがっつりヒットするので、自転車屋さん的にこれで乗せて大丈夫なのかな…とうっすら思わなくもない具合ではあるんだけど、サドルに座ってしまえば BBが高いこともあって、そんなに余裕ない感じじゃない……いけるっちゃいける……というか全然いけるっしょなサイズ感なので、まあ大丈夫なはず。多分自分より年配のメカニックがいる年季の入った自転車屋だったら止められるのかも知れないが、時には若い人の判断に身を委ねたい時もある。</p>
<p>当初フレームカラーについては霜降りのようなシルバーの筋っぽいテクスチャ―が入った青の Silver Float ってのにしようと思っていたのだけど、相談していたクリントさんから白に近い明るめのグレーにゴールドっぽいガラスフレークが入った Pearl Fog をぐいぐいぐいぐい激推しされたので、ここでもまた若い人のおすすめに安易に乗っかる精神で Pearl Fog に。</p>
<p>その他のパーツ構成の相談は来週以降になるけど、ホイールだけは Panasonic から載せ替えてとりあえずは固定ギアで乗る予定。ヒリヒリしたい。</p>
<h2 id="cara">Cara</h2>
<p>Mastodon で流れてきた <a href="https://www.itmedia.co.jp/news/articles/2406/07/news116.html">ITmedia NEWS の記事</a>で読むまで存在も知らなかった Cara って SNS にアカウントを作ってみた。</p>
<p>記事によれば AI におる学習から作品を守る Glaze って技術がうんたらかんたらという要素から、ユーザー数をゴリゴリ伸ばしているらしいんですが、自分としてはその辺はそこまで興味なかったりする。それよりは単に自分のポートフォリオ、とは言わないまでも、何か落書き程度でも描いたものを閉じすぎない環境でプールしておく場所としていくらか魅力があるのかも、と気になったからです。</p>
<p>そういう用途のアカウントを作るんであれば Tumblr とか Instagram あたりが常套手段であろうし、実際に以前 Tumblr で一瞬作ってはみたんだが、中途半端にリアクションされうる機能があるわりに、知り合い以外リーチさせようと思ったらハッシュタグ盛ったりだとか自分からフォローしに行ったりだとか、それなりの営業努力を求められる感じがなんかちょっとしんどい気がして辞めてしまった。</p>
<p>それこそ Instagram なんか行ったらもっと大変そうで考えるだけで疲れる。それに Instagram をイラストのポートフォリオ代わりにするのって、人が大勢いるからそういうものとして成り立ってるけど、なんかちょっと使い道としてちょっと歪に感じたりもして抵抗感があったりもするし。</p>
<p>かと言ってこれまでみたいに、この自分のサイトだったり Fedisnap に流したりしていてもちょっと閉じすぎてるような虚しさもある。</p>
<p>という訳で作りました。Cara にだけ投稿するものはないと思うし、Mastodon とかで自分をフォローしている人はわざわざアカウント作らなくても大丈夫です。</p>
<p><a href="https://cara.app/isbsh">https://cara.app/isbsh</a></p>
<h2 id="今週のmma">今週のMMA</h2>
<p>UFC309 と RIZIN Landmark10 を観た。</p>
<p>ニッカルはクレイグ程度にあんな感じなの…と思ってしまったけど、タケ・ダイグウジさんが「オーバーハンドでのボクシングを試してたのとか、変にバカスカ勝ってスタイルが出来上がらない内にランカーと当てたらるのを意図的に避けてるのでは」的な分析を書いていて、なるほどというかそうであってくれと思った。</p>
<p>チャンドラーの試合はプロレス。マクレガーとやってもああなるなら観たいけど、今更あれに固執すんのはマゾ過ぎだし、囚われてないでもうちょっと試合して欲しい。</p>
<h2 id="今週チェックした新譜">今週チェックした新譜</h2>
<p>

    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/qMhCXtTr3Yk?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/DOKa5xeb5Tk?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/PH1306JYXFk?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/l92n7bMY2tY?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/5pl7MK7QzEQ?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
</p>
<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li><a href="https://anond.hatelabo.jp/20241114023633">スパイスカレーのレシピ本を作った。Kindleで無料配信しているからダウンロードしてほしい</a>。</li>
<li><a href="https://www.gizmodo.jp/2024/11/github-zozotown.html">プログラマーのマストハブ!? GitHubとZozotownの限定コラボアパレル登場 | ギズモード・ジャパン</a></li>
<li>非Google Calendar なカレンダーアプリとして Proton Calendar を使ってみる。</li>
<li>斎藤元彦再選。主だったニュース追ってただけだと、にわかには信じがたいけど、週刊現代の記事もあったしどうなってるんだろうか。ここで陰謀論とか言ってしまうのはたぶん大雑把過ぎで、単にマスメディアの報道に対する不信感って話なんじゃないのという気はする。またアグレッシブな左翼に対する忌避感が多くの市民にとっては大きかったんではっていうのも納得してしまう。ただ言っても公益通報の対応は為政者としてあり得ないと思うしそれだけで任せたくないと思うんだけど。普通は。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week45 : FDT</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/11/week45-fdt/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 22:05:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/11/week45-fdt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/11/4~10。&lt;br&gt;
ケアに次ぐケアが功を奏して指先が割れることなく1週間を無事に過ごせた。&lt;/p&gt;

    &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/images/241109.webp&#34;  class=&#34;left&#34;  /&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/11/4~10。<br>
ケアに次ぐケアが功を奏して指先が割れることなく1週間を無事に過ごせた。</p>

    <img src="/images/images/241109.webp"  class="left"  />


<h2 id="芝公園大門">芝公園～大門</h2>
<p>三連休の最終日芝公園で友達と会って芝生の上でゴロゴロしつつ飲んだ。昔話多め。</p>
<ul>
<li>ハロプロの曲で今7インチ切るならどの曲か（澤田さんは未来の扉、王冠さんは通学列車、自分はパン屋さんのアルバイト）</li>
<li>那須に比べたら宇都宮はめっちゃ近いのでライブの日程間違えて2日前に行っちゃってもリカバリーが余裕。</li>
<li>そしてbkkoさんは宇都宮へ。</li>
<li>イットさんの新潟の家。</li>
<li>SOSとか爆音娘とかあの頃のイベントの話。</li>
<li>ニールヤングの缶バッヂはたぶん拾ったやつ。</li>
<li>厚木の成人式には持田真樹がゲストで来ていたらしい。</li>
<li>結局一番怖いのははにわさん。</li>
<li>どこからどこまでがわっしょいか。</li>
<li>さかきばらさん突発性の難聴再発による投薬の関係で飲酒できないが特に飲みたくもならず余裕で健康。</li>
<li>宇多丸さんの今のファッションを特にいいとも思わないけど、あそこが落とし所になるのはわかる。</li>
<li>サークルを下に見る。</li>
<li>一平の失敗を思い返せば大体の自分のミスはチャラに出来る論法。</li>
<li>今年の忘年会のDJどうなった。</li>
<li>今「aikoいいよね」と敢えて言う感じの世間の向きの信用ならなさ。</li>
<li>澤田さん炭水化物を控えて12kg減。ノー追随で。</li>
<li>その直後王冠さんの体重を聞いた時の澤田さんの顔。</li>
<li>まきさんが山崎さん目当てに行った舞台ではにわさんと遭遇。すわ山崎さんまで観測範囲に入っているのか…と思いきや別の若い役者を目当てだった件など。</li>
<li>学芸大学（駅）はアリかナシか。</li>
<li>ゴトーさんは横浜に行ってからカルチャー的に健全になった。</li>
<li>やけのはらさんも宅飲みをする。</li>
<li>独身者は会社に軽んじられがちだが、独身者が会社以外に大切な居場所を持っていないというわけではない。</li>
<li>まこんのFILA。</li>
<li>ウイングマンは違う。</li>
<li>井桁さんはもはや米みたいなものだけどいつまでも米があると思っていてはいけない。</li>
<li>井桁さんはベースミュージックではない。</li>
<li>蒲田のパジャマガールズバーにはいかない。</li>
<li>最近の井口さんの個人配信におけるカメラの高解像度化に伴って克明になる疲労感と河本さんが娘さんとキャンプをするチート感。</li>
<li>ヘルミッペとウエストランドのスカジャンはいいけど買わない。</li>
<li>KOCの感想。</li>
</ul>
<h2 id="アメリカ大統領選">アメリカ大統領選</h2>
<p>ちょっと楽観視してたところもあったのが、まさかのトランプ爆勝という結果で正直アメリカという国に心底幻滅した。なんて日本みたいな国の人間に言われたくはないだろうけど。</p>
<p>一因としてはCovidとかウクライナ侵攻由来の物価高からくる生活苦みたいなのもあるらしいが、ビッグテックはじめ富裕層を優遇しようとしてるトランプが大統領になって庶民の生活楽になる訳ないだろ普通、と思ってしまう。ただCovidに関してはその余波が落ち着いたタイミングってことでインフレも少し落ち着いたりするのかもしれず、それが全部トランプの手柄みたいになったりしそうで、なんか複雑。</p>
<p>ともあれ結果は結果として受け入れる他ないものの、この選挙に際してのイーロン・マスクとかジェフ・ベゾスの立ち回り見てるとビッグテックは軒並み糞だし、完全な離脱は無理でもどっぷり依存しないでいいライフスタイルをみんなもっと探すべきではと思ってしまう。具体的にはいい加減𝕏とかにしがみつくのやめろや、とか。</p>
<h2 id="今週遊んだゲーム">今週遊んだゲーム</h2>
<ul>
<li>S4U: CITYPUNK 2011 AND LOVE PUNCH  デモ</li>
<li>ウォッチドッグス レギオン</li>
</ul>
<p>『S4U』はSteamのアドベンチャーゲーム特集みたいなキャンペーンで見かけてなんとなく気になり、デモを触ってみた。</p>

    <img src="/images/2024/1109_s4u.jpg"  class="left"  />


<p>大枠としては、建築士兼オンラインのサイバー身の上相談みたいなバイトをしてる主人公として、日銭を稼いでストーリーを進めていく、VA-11 Hall-Aライクなテキストメインのアドベンチャーゲー（たぶん）。<br>
会話での自分の発言はよくある定型文を選択してく形式ではあるんだけど、自分でキーボード叩いて進行させてく操作感（どのキーを打っても決められたテキストが1文字ずつ入力される）とか、同時にいろんな相手と並行して仕事みたいにチャットするのがテンポよく感じたりして、まだ翻訳だいぶ怪しいけどそのへんちゃんと整ったら結構面白そうなので、発売されたら買ってプレイしたい。</p>
<p>『ウォッチドッグス レギオン』は、ちょっとダラダラとオープンワールドのゲームをやりたくなったので久しぶりに。と言っても、たぶんセールの時に買ってちょっと触ったまま放置してたのを新しくデータ作り直して進めてるところ。おばさんばっか勧誘してるとだいぶ呑気な組織に見えて面白い。</p>
<h2 id="今週の散財">今週の散財</h2>
<ul>
<li>Fairweather  W.Tech Grove</li>
<li>montbell Exceloft Foot Warmer</li>
<li>Apple Macbook Pro (M4 Pro)</li>
</ul>
<p>微冬支度と中盛のMacbook。</p>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week44 : Anti Chapped Skin</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/11/week44-anti-chapped-skin/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:15:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/11/week44-anti-chapped-skin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/10/28~11/3。&lt;br&gt;
大したクオリティーのものを求められているわけではないんだけど、突貫的に間に合わせないとならない作業があり、わりかししっかり仕事をさせられていた週。&lt;/p&gt;

    &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/images/241030.webp&#34;  class=&#34;left&#34;  /&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/10/28~11/3。<br>
大したクオリティーのものを求められているわけではないんだけど、突貫的に間に合わせないとならない作業があり、わりかししっかり仕事をさせられていた週。</p>

    <img src="/images/images/241030.webp"  class="left"  />


<h2 id="指が割れる">指が割れる</h2>
<p>手の指先の皮膚が硬化しがちで、軽く圧をかけたりするだけでぱっくり割けて出血することが頻発することについて、いままでなんとなく加齢による肉体の劣化と思い、深く考えずに「こういうものだ」と諦めて、割れてしまったらその都度絆創膏などを貼るとか応急処置をしてきた人生。世に溢れるプラスチックの蓋とかがどれも憎いし、うっかり食事の際にレモンとかをしぼるだけで沁みまくっていちいちつらいけど死ぬわけでもなし。</p>
<p>しかし、ちょっと冷静になって周りの中年の人々の指を見てみると、自分のようにズタボロになってる人を見ることもあまりないし、もしかしたら別にそういう話でもないのでは……もしかしたらその場しのぎの対処でロクなケアもしないままステゴロで水仕事などをじゃぶじゃぶやるものだから、完全に皮膚が回復することがなかっただけだったのでは……という事に気が付いたので、少し自分の指先をいたわっていくことにした。</p>
<p>具体的には水仕事の際は極力ゴム手袋なりニトリル手袋をして行うのと、やむを得ず濡れた場合は小まめに保湿をしていくくらいのことでしかないのだけど、これでなんとか割れそうで割れないというギリギリのラインでなんとかやっています。</p>
<p>ちなみに保湿はハンドクリームだと、手がべとついた状態で周りに触るのは嫌なので、化粧水とヒルドイドを使っているけども、回復は遅めなので寝る時は多少べとつかせてもよいのかも。</p>
<h2 id="高校教師">高校教師</h2>
<p>ヒロユキ（真田広之）エミー賞受賞おめでとう記念で、観たことあるようでなかった『高校教師』をバーっと観た。</p>
<p>放送当時は10歳とかそこらだったので、親に見せてもらえなかったというよりは自分自身でも直観的に「子どもが見ていいものではない」というセルフのゾーニングをしていた記憶があり、勝手に異常にフェティッシュで背徳感のあるドラマだと思いこんでいたのだけど、見てみたらそういうものではなくてちょっと肩透かし。</p>
<p>多分その後の野島伸司作品で描かれるような、いじめや体罰だったり性的なタブーみたいな要素が、自分の中で全部『高校教師』に吸収されていて、過剰なものとして構築されていたというのもあるのかも知れない。</p>
<p>もちろん教師から生徒だったり父親から娘に対する性暴力の描写はあって、それがきつくないわけではないんだけど、それについて劇中でちゃんと裁かれないあたり…京本政樹演じる藤村があのまま教師として野放しになる事についてはあまり危機意識がない雰囲気だったり、桜井幸子演じる繭もなんだかんだで同意の上であれを受け入れてる風だったり…が今の感覚からすればありえないから、というのも要因としてありそう。</p>
<p>そんな中で持田真樹と赤井英和の恋愛ではない信頼関係とひたすら朴訥とした演技は、逆になんか新鮮で良かった気がする。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/uoS6yaPkG30?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h2 id="死刑囚表現展2024">死刑囚表現展2024</h2>
<p>毎年やっているのは気にしながらこれまで行ったことがなかったんだけど、実は家のド近所でやってるのを今更知ったので行くしかとなり観てきた。思っていたよりもだいぶ盛況。</p>
<p>出品されているのは題目通り死刑囚の人たちがかいた絵だったり書だったりテキストだったり。やたらと巧い作品もあれば、とにかく女性に飢えていますというわかりやすくどぎつい感じの絵もあったり様々なのだけど、それぞれの作品について何か考えるというよりは、それらを自分が「強制的な死を待ち構えている人が描いた」というフィルターをかけて鑑賞することについて考えさせられる。</p>
<p>またどんな背景で死刑を課されたのか知らない作者がほとんどなので、それをわからない状態でどうこう言うのも違う気がしてあまりうまく感想が言えない。近々で言えば袴田さんのような事例だってあるわけで、何も知らずに「これは死刑に値する罪を犯した人間がかいた作品なんだ」というフィルターをかけて見るわけにはいかないし、そこから連鎖的に「そもそも死刑に値する人とは…」みたいな気持ちにもなる。</p>
<p>唯一知っていた植松聖による、自分のやったことと司法に対する考えを太い手書き文字で書き連ねたテキストの作品は怨念めいたものを感じて少し怖かったのだけど、それだってもしかしたら彼の心からの言葉というよりは鑑賞者を通した社会に対するパフォーマンス的なものだったりするかもしれないし…などとも思えたりして、やはり処理の仕方が難しい気がする。</p>
<p>鑑賞後、アンケートと一緒に死刑反対の署名も提出はした。</p>

    <img src="/images/2024/1103_shikei.webp"  class="left"  />


<h2 id="今週遊んだゲーム">今週遊んだゲーム</h2>
<ul>
<li>RENTAL</li>
<li>Crow Country</li>
<li>Inverted Angel</li>
<li>モンスターハンターワイルズ体験版</li>
</ul>
<p>最近は初代プレステっぽいローポリゴンのグラフィックのゲームがやりたい気分なので、Steamでそれっぽいものを漁ってはやっていく期間。『RENTAL』はその方向のグラフィックとどうぶつの森的なキャラクターのちょっとしたホラー風のアドベンチャーで、無料プレイだしすぐ終わりそうだしいいかな～と思ってやってみたところ、後半のマップでリアルに吐きそうになるくらい久しぶりに3D酔いした。</p>

    <img src="/images/2024/1102_rental.webp"  class="left"  />


<p>『RENTAL』もそうだけど、こういうグラフィックはほどよく無機質になるからか今あえて採用するとするとホラーゲームが相性がいいんだろう。ということで『Crow Country』もその例に漏れずその方向のローポリなグラフィックのホラー。なんだけど射撃のアクションがあってそれがむずめ。構えたらスティックで照準を合わせてトリガー引くっていう『SIGNALIS』と似た仕組みで、あっちは基本俯瞰見下ろしの2Dな操作だからまだ出来たけど、3Dだとちょっとめんどくささの方が勝ってしまい、超序盤で離脱してしまった。難易度設定で探索だけのモードもあったのでそれでやるのがいいのかもしれない。</p>
<h2 id="今週読んだ漫画">今週読んだ漫画</h2>
<ul>
<li>劇光仮面 6巻</li>
<li>女の園の星 4巻</li>
</ul>
<h2 id="今週読んだ本">今週読んだ本</h2>
<ul>
<li>いちばんやさしいアロマンティックやアセクシャルのこと</li>
</ul>
<p>解説部分に関しては、基本他の本と書かれている内容はそれほど変わらないので、読んで自認することについての確度がスパッと明確になるという訳ではないのだけど、当事者の人達のインタビューや座談会の章があり、くっきりはっきりアセクシュアルというわけでもないが、スペクトラムのファジーなところに位置していることを自認しているような人の話を知れたのが良かった。</p>
<h2 id="今週読んだ記事ビデオ">今週読んだ記事・ビデオ</h2>
<ul>
<li><a href="https://d4p.world/29437/">人権問題から総選挙を見たとき　|　Dialogue for People（ダイアローグフォーピープル／D4P）</a></li>
<li><a href="https://arenberg.press/magazine/japancup20241028/">2024年10月28日のジャパンカップ論【ニュースレター購読者限定記事】 – Arenberg</a></li>
<li><a href="https://gendai.media/articles/-/140545?imp=0">ピーコの最期を「寂しい」「つらい」と表現する報道に、ゲイの僕が抱いた「違和感」（富岡 すばる） | FRaU</a></li>
<li><a href="https://gonkaku.jp/articles/18687">【MMA】11月から導入のMMA新ルールとは？ DEEP独自改正では体重超過の減点に変更も - ゴング格闘技</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wgnAk6SGpms">高額スパチャをくれた悩める豪鬼使いにリプレイ指導し勝負論を伝授するウメハラ - YouTube</a></li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week43 : Getting Tired of Something</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/10/week43-getting-tired-of-something/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 22:15:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/10/week43-getting-tired-of-something/</guid>
      <description>2024/10/21~27。 いつも選挙がある時には投票行きましょう的なノリで VOTE! みたいな絵を描いたりするんだけど、よく考えてみるとMastodonで自分をフォローしているような人はもれなく自分から行きそうだし別に意味ないじゃんみたいな気分になって描かなかった。ただなにか描くきっかけ</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/10/21~27。</p>

    <img src="/images/images/241023.webp"  class="left"  />


<p>いつも選挙がある時には投票行きましょう的なノリで VOTE! みたいな絵を描いたりするんだけど、よく考えてみるとMastodonで自分をフォローしているような人はもれなく自分から行きそうだし別に意味ないじゃんみたいな気分になって描かなかった。ただなにか描くきっかけとして利用すればいいんだろうけども、なんとなく。</p>
<h2 id="仕事">仕事</h2>
<p>すごくちょっとした作業が入ったのをやりつつ、レギュラー仕事の打ち合わせ。加えて、年末から年明けにかけての仕事と今年の夏ごろにやった仕事の第2弾的なものが動くよとの連絡。</p>
<p>前者の方はプロジェクト全体としてはいろいろと関わる人も多くてめんどくさそうな気配も感じつつ、基本的に自分が関わるのはいつもの慣れた人たちとの作業になると思うので、特別ナーバスになることもなく深く考えずにやることに。</p>
<p>後者の方は「もともと4本やります」とは伺っていた内の2本を夏に納品して、「秋くらいにはもう2本やる事になりそうです」という話を聞いていた案件。先に聞いていたことでもあるし、そのまま引き受けるのが筋だろうとやるつもりではいたのだけど、前の2本の評判やら社内での意見を吸い上げた結果、いくらか演出の方向性がテコ入れされて自分の作業ボリュームが前回よりは増えそうな雰囲気だったのに対して、前回以上にタイトなスケジュールがいきなり組まれていたので、「いやちょっとこれは無理です」と早々に判断して辞退させてもらった。</p>
<p>先に書いたレギュラー仕事の納期とドン被りしてしまっていたという要因もあるのだけど、どのみち作業するのは自分なのに、なんで何の相談もなくオートマチックに演出とスケジュールを組んでいきなり突きつけてくるんだろうかっていう、不信感というか、軽んじられているなという感覚があったりなかったりして。</p>
<p>ちょっと不義理なことをしてしまったなとは思う一方で、別に書面で契約したわけでもないのだしと開き直ってもいる。</p>
<h2 id="衆院選">衆院選</h2>
<p>さすがに自民が勝つなんてことはなかったのは良いし、思っていたよりも負けていたくらいなんだけど、別に政策や理念に対してとか政党への信託みたいなもので野党が支持を得たという空気は全くなく、ただ「裏金」みたいなバズワードだけで馬鹿でもなんとなく悪いことしたのがわかる政治スキャンダルを処理できなかった結果というだけのように見える。</p>
<p>もっと「この国をどうしていきたいのか」みたいな話で政治が動いてほしいけど、今回そういう側面があったとして「手取りをふやす！」みたいな、個人消費を活性化させて小さい政府に向かうような話ばかり目立っていて、そんなの本質的には維新と大差ない小手先のことでしかないはずなのに、若い世代の味方みたいな位置づけにしれっとなってるのとか、子供だましもいいとこだし本当にどうにかならんかなと思います。</p>
<p>また、このタイミングでの選挙に踏み切ったのが石破茂本人の意向であるにせよ、他の執行部の圧力によるものだったにせよ、とにかく結果として有権者から見れば石破茂がこれまでの自民党と同じ振る舞いしか出来ていないのが本当に悲しいなとずっと思っているのだけど、今回の惨敗の責任は森山裕あたりに取らせて、短命な政権で終わるとしても本来石破個人がやろうとしていた政治をやって欲しい。<br>
なんていうのはこの期に及んで流石に信用し過ぎか。</p>
<h2 id="ひなgatas">ひなGATAS</h2>
<p>渋谷のOTOでやってるGATASの若手発掘的な位置づけのスピンオフ的なイベントに、ただ客としてフラッと寄ってきた。</p>
<p>入るなりケソさんがいたので乾杯しがてら軽く話すと、ちょうどその時ブースでDJしていた女性が高円寺にあるコンカフェのハロプロ縛りのカラオケ大会みたいなイベントに行った時に、分かり手の選曲をする女性がいたので放っておけずついDJに誘ってきたらしい。実際結構いい感じに繋いでいるのが面白かった。</p>
<p>結局今年はレギュラーでやっていた下北沢でのオールナイトイベントは一度もなかったのだけど、正味な話やる側も老いてそろそろしんどくなっているはずだし、そんな一晩中飲んでベロベロになりながらでかい音聞いてハイになるみたいな状態にはなれないのだから、このくらいの終電で帰れるくらいイベントの方が立ち寄りやすくていいじゃないのと思う。こころなしか客層も若めな気もするし。自分に限った話で言えばVJもやらなくていいし。</p>

    <img src="/images/2024/1025_gatas.webp"  class="left"  />


<h2 id="ufc308">UFC308</h2>
<p>トプリアvs.ホロウェイとウィテカーvs.チマエフ。</p>
<p>4選手とも好きだけど、今回はこっちに勝ってほしいなと思っていた選手たち、ホロウェイもウィテカーも負けてしまってちょっと悲しい。どちらも負けたこと自体というよりは、フルラウンドまで長引いたら行けるだろと思っていたのに早めのラウンドであっさり勝負がついてしまったことが。特にホロウェイはKOされることはないんじゃないかとも思っていただけになかなか。</p>
<p>それはともかくトプリアはこれで次ヴォルカノフスキーにまた勝てたりしたらだいぶ長期王座になりそうな予感。ただもうUFCのフェザー級で観たい選手ってそんなにいなかったりして。</p>
<p>チマエフはボーニッカルとやるのが観たいけど、ニッカルはどのくらいで上がって来れるんだろうか。</p>
<h2 id="今週読んだ本">今週読んだ本</h2>
<ul>
<li>『ムーンシャイン』円城塔</li>
</ul>
<h2 id="今週遊んだゲーム">今週遊んだゲーム</h2>
<ul>
<li>『Mouthwashing』クリア</li>
</ul>

    <img src="/images/2024/1027_mouthwashing.jpg"  class="left"  />


<hr>
<p>いろいろあるけど今はただトラックフレームが欲しい。</p>

              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week42 : Where is Garden City</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/10/week42-where-is-garden-city/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 21:14:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/10/week42-where-is-garden-city/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/10/14~20。&lt;br&gt;
まだちょっと暑いのなんなんとか言ってたら週末ガチっと冷えてきてそれはそれでふざけんなみたいな気持ち。&lt;/p&gt;

    &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/images/241015.webp&#34;  class=&#34;left&#34;  /&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/10/14~20。<br>
まだちょっと暑いのなんなんとか言ってたら週末ガチっと冷えてきてそれはそれでふざけんなみたいな気持ち。</p>

    <img src="/images/images/241015.webp"  class="left"  />


<h2 id="冬支度">冬支度</h2>
<p>装いではなく家の中の話。去年の今の部屋に移ってきて初めての冬、特に年明け辺りは激寒過ぎたので、やれることを今のうちにやる。</p>
<p>まず1階の洗面所にある小窓のサッシが古く、パッキンもあるのか無いようなわからないような薄いゴムしかない状態だったので、Amazonで安い中国製のパッキンを仕入れて補強。<br>
またその洗面所や勝手口の前とかに間仕切りのカーテンを買って、なるべくダイレクトに自室まで外の冷気が伝わって来ないように設置した。</p>
<p>意味があるか分からないけどせめてもの抵抗を施し中。</p>
<h2 id="garden-city">Garden City</h2>
<p>自転車、今年は Homer を買ってしまったとは言えトラックフレームも欲しい。</p>
<p>なんてことをじっとりと心の奥底で考え続けていたら、Blue Lug に Ritchey が限定100本でリリースしたトラックフレーム Garden City が入荷してるくさい、という雰囲気を Instagram やオンラインストアから察知。これはと思ってどきどきしながら、代々木公園店にあるのかどうか確認しに行ってみたところ「既に売約済みです」とのことで無事爆散す。</p>
<p>軽いショックで泡を吹いていると「数が数だしそう見れるものでもないんで、せっかくだし見ていきますか?」との声を掛けていただいたので、ピットの上に吊るしてあった Garden City を下ろしてもらい、チューブの性質とかカラーリングとかあれやこれや話しながら目に焼き付けることだけはした。にしてもめちゃかっこいいフレームだった。</p>

    <img src="/images/2024/1016_gardencity.webp"  class="left"  />


<p>しかしわりかしマジなテンションで、在庫があったら買ってしまいたいという前のめりな気持ちではあったので、出遅れた無念さからしばらく店の中でチェーンクリーナーとオイルを手にしながらフラフラと彷徨ってしまった。</p>
<p>そんなわけでトラックフレーム探しの旅は続くのだけど、MASH AC-4 は流石に40過ぎの街乗りメインな中年が乗るにはイケ過ぎだし、やっぱ MASH Steel あたりを買っちゃうのが吉なのかな～という気がしている。あるいは廃盤目前の SURLY の Steamroller か。ブレーキ用のダボつけて再塗装してもプラス50000円程度らしい。</p>
<p><a href="https://bluelug.com/blog/hatagaya/ritchey-garden-city/%5D">https://bluelug.com/blog/hatagaya/ritchey-garden-city/</a></p>
<h2 id="クリシュナ">クリシュナ</h2>
<p>白金台のPAOZに行ったら、カウンターに恵比寿のボンベイの厨房でよく見るネパールの人の姿が。お互い名前は知らないながらも顔面は認知していたので、入るなり「お～」みたいな感じで近くに座ると、三浦さんに彼がクリシュナという名（正確にはニックネーム）であることなどを教えて貰う。</p>
<p>彼も自分も自らぐいぐいコミュニケーションとろうとする感じでもない上、この日は三浦さんも忙しそうで、会話が断続的に弾んだり弾まなかったりな時間が続いていたところ、また別のボンベイの常連であるらしいイトウさんという男性もやって来て、3人に時々三浦さんも交えつつ、ボンベイの労働環境とかクリシュナの故郷のこと、ネパール料理の話なんかでしっぽりと盛り上がった。</p>
<p>クリシュナ曰く「日本の米もおいしいけど、ネパールの標高5000mくらいのところで作られてる Marci Rice が一番うまい」らしい。「へえ」と思って Marci Rice をその場で検索したら、新大久保にそれを出す店があるのがわかったので伝えてみるも、たぶんそこのやつは本物じゃないとかなんとか、とのこと。真偽のほどはよくわからないが、とにかく本物の Marci Rice への幻想は高まる。</p>
<p>また三浦さんに言わせるとクリシュナは他のネパール人スタッフと比べても好奇心がある方で、日本の料理もなんでも食べてみるし、こうして自分のお店に来てくれるのだとか。</p>
<p>そんな感じでこの3人でしっぽりやってる内はよかったのだが、クリシュナが帰った後、カウンターの別の席に座っていた歯の無い調子の良さそうなおっさんによるダル絡みが始まって、まあまあ鬱陶しかった。</p>
<p>ちなみにこの歯無しのおっさんは芸能事務所関係の仕事なのか、↓の女性を連れて来ていていろいろ謎だった。胸が大きくて名字が強そう。<br>
<a href="https://www.instagram.com/madodoo/">https://www.instagram.com/madodoo/</a></p>
<h2 id="the-2024-gobelins-graduation-animated-shorts">The 2024 GOBELINS Graduation Animated Shorts</h2>
<p>フランスのアニメ―ション専門学校、ゴブランの卒業制作作品が公開され始めていますよ。</p>
<p><a href="https://www.youtube.com/@gobelins">https://www.youtube.com/@gobelins</a></p>
<p>先々週から1週間に1作品ってペースで今現在3作品が公開されていて、その内の1本 『THE STORY OF THREE SISTERS』って作品がめちゃめちゃ素晴らしかった。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Xx0OaDkR7HA?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<p>ディズニーの『ファンタジア』をどうしても想起させるところもあれば、それにもっと今っぽい表現とかシェイプのアニメーションを重ねていたりいろいろよかった。4:20あたりのモノクロの世界に入ってから顔が灯りに照らされる辺りの雰囲気とか本当に綺麗。</p>
<h2 id="なんか描かないと家に帰れないことにしてみる">なんか描かないと家に帰れないことにしてみる</h2>
<p>ここ数ヶ月はほんとになんにも絵を描いたりすることがなくなっていたので、流石に…と思い簡単なノルマを設けてみることにした。そう長くは続かないだろうけども。</p>

    <img src="/images/images/241016-gohome.webp"  class="left"  />


<p>帰ろう。</p>
<h2 id="今週家で観た映画">今週家で観た映画</h2>
<ul>
<li>レクイエム・フォー・ドリーム</li>
<li>アポカリプト</li>
</ul>
<p>『レクイエム・フォー・ドリーム』はめちゃくちゃなんとなく観直してみたら、記憶していたよりもだいぶさっぱりした映画だった。構造のシンプルさもあるだろうけど。</p>
<p>『トレインスポッティング』なんかもそうだけど、この頃ってドラッグの問題を悲惨なものを扱ってはいても、どこかで「クールなもの」とまでは行かないまでもユースカルチャーの一部として描いているようなところがあるなと、今の目で観ると思ってしまう。</p>
<p>同じドラッグ問題を扱ったドラマシリーズの『Dopesick』なんかが、現実の話がベースだというのもあるにせよ、依存症の人間だけの問題に留まらずもっと社会構造や企業倫理の問題であることなどが明確に描かれていることに比べると、感じるしんどみがだいぶ違う。</p>
<p>あとはジェニファー・コネリーがずっと綺麗なんだけど、マジでクソな現場に赴く時にゴスっぽいメイクになるのが本当に美しくて、あれを美しいと言っていいんだろうかみたいな複雑な気分であることとか。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/ug8XlmDSx9Y?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<p>それにつけてもクリント・マンセルの音楽は今観ても最高。（上のビデオは映画本編がほぼ使われてるので未見の人は注意）</p>
<p>『アポカリプト』はわざわざ書くまでもなく、常に適当に流しがちなだけ。いつどのタイミングで何回観ても面白いので。</p>
<h2 id="今週読んだ本">今週読んだ本</h2>
<ul>
<li>見えない性的思考アセクシュアルのすべて 誰にも性的魅力を感じない私たちについて</li>
</ul>
<h2 id="今週遊んだゲーム">今週遊んだゲーム</h2>
<ul>
<li>都市伝説解体センター（デモ）</li>
<li>祇（くにつがみ）：Path of the Goddess（デモ）</li>
</ul>
<p>『Alien: Isolation』に疲れたので、体験版をちょこちょこ。</p>
<p>『都市伝説解体センター』はBitsummitか何かの配信で見かけてちょっと気になっていたので、やってみたらとてもよかった。</p>

    <img src="/images/2024/1018_tdkc.webp"  class="left"  />


<p>ゲームデザイン的に新鮮なものは取り立てて無いとは思うのだけど、事件現場のような狭いフィールドを探索するパートや、SNS から事件のヒントを探るパート、ドラマパートなどをテンポよく行き来する触り心地の良さが、丁寧なグラフィック周りの良さも相まって好印象。主人公のあざみはかわいいし。</p>
<p>まだ導入部分なのでゲームが進むにつれて変わっていくものだろうけど、もう少し難易度的に噛み応えがあったら尚よさそうなので、リリースされたら買うと思う。</p>
<p>あと、日曜にライターの各務都心さんの配信で「要望に沿ってなにかゲームタイトルをおすすめするよ」的な企画をしていたので、にぎやかしにコメントにも参加してみて「SIGNALIS みたいな新作があったら」と尋ねてみたところ、すでにプレイしている『Mouthwashing』のほかに『Crow Country』『Arctic Eggs』をすすめてもらったのでその内やりたい。</p>
<h2 id="新譜チェック">新譜チェック</h2>
<p>Manaka どこかで見たことある気がする…と思ったら、元 Little Glee Monster の福本まなかさんでした。またジャージークラブかよとは思ってしまうけど、歌唱力ある人がオイオイ歌い上げる方に行かず、このくらいのダンスミュージックで歌う感じでやるのは好感が持てます。</p>
<p>あとは本田さんの再デビューとか、グィン・マヤさんもとうとうデビューしていたり。それぞれ曲とか方向性に突出した感じは今のところあるわけではないんだけど、めでたいはめでたい。RIIZE のひとのニュースとか見ると、アイドル産業に組み込まれていくのがめでたい話なのかはわからなくなるけど、本人たちが望んでいる以上はめでたい。</p>
<p>それはそれとして Billie の曲が超いい。</p>
<p>

    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/OBPPtY5KQVw?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/DTH6rC4cpgw?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/OP8rU3gbM-k?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/LzeUBByxQKo?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/JV_2SI-raz0?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Sk7-8SzMfRU?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/sW43ip4yH2w?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
</p>
<h2 id="その他">その他</h2>
<ul>
<li>カルダモンTAKE7（焼酎）と同じメーカーの、ロングペッパーというスパイス焼酎を買ってみるが飲んでみたらこれじゃなかった。</li>
<li>衆院選についてはうちの選挙区はだいぶ保守的なので自民が堅めで勝ち目薄だったりなんだりでそんなに盛り上がれず。石破茂がなんだかんだで党内で手足縛られてるような感じで、いまんとこ結局しょうもない感じになってしまっているのもある。</li>
<li>選挙区は調整があったのか立憲の候補が出ていないので共産党の女性候補、比例で立件に入れると思います。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week41 : Instant Classic</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/10/week41-instant-classic/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 22:23:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/10/week41-instant-classic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/10/7~13。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指先の皮膚が乾燥からあかぎれしてうっかりズタズタになりがちなので、小まめにケアすることを心掛けたい。化粧水といつだか処方してもらったヒルロイドを塗りまくっていく所存。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/10/7~13。</p>
<p>指先の皮膚が乾燥からあかぎれしてうっかりズタズタになりがちなので、小まめにケアすることを心掛けたい。化粧水といつだか処方してもらったヒルロイドを塗りまくっていく所存。</p>
<h2 id="scajへ">SCAJへ</h2>
<p>先週舘田珈琲で招待状をいただいたので、事前登録もすませて行って来た。初参加。</p>
<p>ビッグサイトに到着するなり結構な音量で何か叫んでるのが聞こえたので「そういう盛り上がり方のするイベントなのか?」と思ったら、フリーパレスチナ・反イスラエルの小さめのデモだった。</p>
<p>コーヒー業界もきっといろんな搾取の下に成り立っているのだし、「世界が悲惨な時に呑気に資本主義に従順な消費者として開き直ってんじゃねえよ」的な訴えなんだろうか…つってもちょっと無理筋なような…などと考えながら移動していくと、開催中のイベントに「危機管理産業展」とか「テロ対策特殊装備展」みたいな催しの案内が並んでいたので合点がいった。きっとイスラエル企業の何かもあるんだろう。</p>
<p>正直言えば興味がなくはなかったものの、あのデモを見た後に面白半分で物見遊山するのも流石に下品というか、耐えがたい感じがしたのでスルー。というかそもそも一般来場者がフラッと覗ける性質のものでもなさそうではある。</p>

    <img src="/images/2024/1010_scaj.webp"  class="left"  />


<p>肝心のSCAJはというと、思っていたよりもだいぶ規模も動員もでかくて、この手のイベントに足を運んだ時に自分がよく陥りがちな、周囲の盛り上がりに反してやや醒めた目になる状態に片足を突っ込みかけた。前段のデモを見ちゃった影響も少なからずあると思う。まあそれ以前に今はそんなにコーヒーの器具に対しては手持ちのもので満足しちゃっていて、新しいものをあれもこれも試してみたいみたいなタームでないというのもあるんだけど。</p>
<p>なので器具関連のブースは歩きながら眺める程度にして特に何も買わず、丁度ステージで始まるところだった、焙煎のコンペティションというか品評会的なローストマスターズチームセッション（RMTS）という、日本各地のロースターが関東とか中部とかブロックごとにチームを組んで、提供された豆をテーマに沿って各々考えて焙煎し、プレゼンテーションも聞きつつ飲み比べてみましょう的な催しを観覧することに。</p>
<p>それぞれに使用した焙煎機も違えば、温度の高低とか火力を上げるタイミングなどのプロセスも結構違っており、それがきちんと味や質感に表れているのが面白い。もちろん面白いとは言ってもあんまり専門的な用語を並べられても全てがわかる訳ではないのでだんだん眠たくなってしまうのだけど、いい塩梅に雰囲気で伝えてくれるようなプレゼンをしていて、且つそれが実際に飲んでみた時の印象と合致するようなチームの豆のものは、プラシーボというかなんというか美味しく感じられるような気がした。</p>
<p>その点で、関東Cチームのものは「甘さを酸味で包み込むような印象を目指した」というプレゼンが他チームよりも印象に残っていた上で、実際に飲んだ時もそれがわかるような味の感じられ方がしたので、味も含めて素人ながら自分は一番好きだなと思ったら、マイクを向けられた観客だったり、他のチームの人も良かった焙煎としてこのチームのものを数組が挙げていたので、結構多くの人が共有できるな感想なのかも。</p>
<p>ちなみに関東Cチームは下北沢と東府中にある COFFEA EXLIBRIS というお店の人と、都内に数店舗ある小川珈琲の麻布台にあるお店の人によるチームのようです。小川珈琲は自分には小洒落すぎてて入りにくいけど、COFFEA EXLIBRIS の方は下北沢に用があったらちょっと足を運んでみたいかも。</p>
<p>会場では実際提出された豆が全チーム分セットで買う事が出来たのでそれを買って帰ってきた。</p>

    <img src="/images/2024/1010_rmts.webp"  class="left"  />


<h2 id="湾岸の橋">湾岸の橋</h2>
<p>SCAJ が開催されていたのは有明のビッグサイトだったので、久しぶりにあの辺を自転車で走り回ってみたら、勾配もそこそこあるようなでかい橋はシングルスピードではややしんどさの方が上回って避けていたけど、ギア―ドで走ると負荷もそこそこで楽しめるかもしんないぞと思った。ふきっ晒しどころではないので風が強いとやっぱ大変なんだけど。</p>
<p>走ったのは 勝鬨橋～晴海大橋～木遣り橋～有明中央橋～ビックサイト～有明中央橋～有明北橋～豊洲大橋～黎明大橋～築地大橋 らへん。</p>
<p>特に晴海大橋と築地大橋の のべーっと殺風景な感じ が自分の考える東京っぽくてよい。</p>
<h2 id="那須は遠いっす">那須は遠いっす</h2>
<p>以前3Jだかナイトメロウだかでジミーさんと話した時に、「久しぶりにハロプロのライブ見に来てほしいけど、今だったらどのグループが観たい？」と訊かれて「今だったら BEYOOOOONDS ですかね～」なんて答えたりするというやりとりをしたのを、向こうもちゃんと憶えていたのか、おそらくその話を共有していたと思われる bkko さんから「チケットが多めにとれたので今度どうか」というお誘い。</p>
<p>ひとから誘ってもらえる事も今やあまり無い機会だし、本来なら二つ返事で「ぜひ」とならねばいけないところなのだけど、会場が那須の黒田原にある那須町文化センターという、家から会場まで電車と徒歩で片道4時間弱の立地であるのに加え、ビヨ単独のコンサートでなく、飲酒運転撲滅キャンペーン的なイベントで、SOPHIA 松岡充、TRF、川口恭吾、ファンキー加藤との対バンっていう、ネームバリューで言ったら大物なんだけどTRF以外は完全に Not for me というか、4時間掛けて観に行くにはなかなかなメンツだったので、ビヨのライブを観たい気持ちに嘘は無いけど今回はちょっと楽しめる気がしないので…という旨を正直にぶっちゃけて辞退してしまいました。</p>
<p>5年位前だったらたぶんいろいろ面白がって行ってたと思う。</p>
<p><a href="https://fmosaka.net/sdd/nasu/live_sdd_nasu_2024/">https://fmosaka.net/sdd/nasu/live_sdd_nasu_2024/</a></p>
<h2 id="今週の時事読んだ記事">今週の時事・読んだ記事</h2>
<ul>
<li><a href="https://whtwnd.com/boobam.bsky.social/entries/Bluesky%E3%81%8CActivityPub%E3%82%92%E6%8E%A1%E7%94%A8%E3%81%97%E3%81%AA%E3%81%8B%E3%81%A3%E3%81%9F3%E3%81%A4%E3%81%AE%E7%90%86%E7%94%B1">BlueskyがActivityPubを採用しなかった3つの理由 | Bam | WhiteWind blog</a></li>
<li>袴田さんの事件、検察の控訴断念で無罪確定。ただし往生際の悪い検事総長の談話付き。</li>
<li>ノーベル文学賞にハン・ガン。読んだことあるような気がしてたけど、買おうかどうしようか迷っただけで未読だった。</li>
<li>ノーベル平和賞に日本原水爆被害者団体協議会。認められたのは認められないよりもはるかに良いことだとは思う一方で、なかなかいろんな事が遠く感じられる。</li>
</ul>
<h2 id="今週のmma">今週のMMA</h2>
<ul>
<li>UFC Vegas 98 Royval vs. Taira</li>
</ul>
<p>ブランドン・ロイヴァル vs. 平良達郎。</p>
<p>今にして思えば実力的にどうなんだっていうレベルの選手ばかりを相手に連勝を重ねていた平良達郎がまじもんのランカーというかフライ級1位のロイヴァルとやる、平良達郎個人はもとより日本のMMAのここ5年位の積み上げについての真価が問われる、くらいの試合。</p>
<p>という事で朝も早くから、手に汗握るとはこのことか…っていう5ラウンド掛けてキリキリさせられる一進一退の攻防になった。結果的に負けてしまって課題もいっぱいあるのだけど、あまりネガティブな気持ちにはならないめちゃめちゃ良い試合内容で、思い入れを度外視しても年間ベストバウトの一つに余裕で入るんじゃなかろうか。</p>
<p>平良の課題はスタンドのテンポの速い攻防を仕掛けられた時に後手に回らないような距離なり角度なりの取り方、頭の動かし方だったり、あるいは相手のジャブを当てられ出した時のメンタルの保ち方みたいな部分は課題だろうし、あの圧倒的なグラウンドコントロールについては自信を深めるとしても、あそこからフィニッシュし切る為に必要なのはなにか、みたいな事がよりくっきり見えたと思う。</p>
<p>ともあれちゃんと積み上げれば戦えるのがわかったし、勝つことだって出来るはずと思わせてくれたので嬉しい。</p>
<p>この試合の直前には朝倉海が初戦でフライ級チャンピオンのパントージャとやる事が発表されたし、日本人対決とか久しぶりの日本大会もにわかに現実味を帯びてきていて、なんだかんだでMMAが楽しい今日この頃。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/B3Ultu1v5GM?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h2 id="新譜チェック">新譜チェック</h2>
<p>

    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/nJsXrs1ZyNg?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/bB3-CUMERIU?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/jsNdVB7QjB8?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/QiYOkmrI1jg?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/qn5BUVjdhVA?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
</p>
<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li>イル・ロンバルディア、ポガチャル4連覇。レムコがいても今年のポガチャルは強すぎて展開も、どこから独走入っちゃうのというポイントが終わるとそのまま勝つだけなので、正直やや退屈でセガールみがあります。とはいえ歴史的に偉大な選手をリアルタイムに目撃しているという興奮はある。</li>
<li>Pixel 8a の日本語入力を Gboard からタクトキーボードに変更。Mozc for Android 亡き今、救世主になるか。</li>
<li>カルダモン TAKE 7が家からやや遠い酒屋にあるのを発見したので購入。外で飲んだ時より香りがきつい気がするも、爆速で完飲。</li>
<li>Mountain Hard Wear の Stretch Ozonic Insulated Jacket の去年の型落ち品がセールだったのでこれ羽織っとけばいいっしょ系の冬支度として買っておく。ダウンとかインサレーションのアウター着るとシルエットがこんもりするのは諦める。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week40 : Tennis is a relationship</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/10/week40-tennis-is-a-relationship/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 22:10:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/10/week40-tennis-is-a-relationship/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/9/30~10/6。&lt;br&gt;
完全無職みたいな過ごし方をしまくっている上に生活リズムも基本ズレ気味なので、何がなくとも規則的に仕事場に行くようにするとかどうにかしたい。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/9/30~10/6。<br>
完全無職みたいな過ごし方をしまくっている上に生活リズムも基本ズレ気味なので、何がなくとも規則的に仕事場に行くようにするとかどうにかしたい。</p>
<h2 id="自転車コーヒー中華">自転車、コーヒー、中華</h2>
<p>特にそうしようと思っていた訳でもないのだが、やや久しぶりによく行くお店に行ってお店の人に相手をしてもらう時間が多かった。</p>
<p>Blue Lug には、今週販売が始まる MASH の AC-4 の展示車がもうあるようだったのでそれを見に。AC-4 のカラーリングは画像で見た時にはだいぶ派手で自分が乗るにはキマり過ぎてるかなと思っていたのだけど、色味や柄を直接見てみると結構かわいらしい雰囲気もあって良かった。</p>
<p>なんて思ってみたところで MASH のフレームって最小サイズでも自分が乗るにはちょっとでかいので、いくら良くても not for me だったりして悲しい。<br>
というような事をAC-4を眺めつつ店の人と話してみたら、スタンドオーバーハイトがちょっと高すぎてもサドルハイトが問題なければ全然いけんくないのでは という助言を頂いて、幸か不幸か合うものが無いせいでなかなか本気の購買意欲にまでは至っていなかったトラックフレームのサイズ問題に光明が差すことに。となるとリアルな話として同じ MASH の Steel が欲しいかもしれない…。<br>
その後、Crust の Romanceur の新しいカラーリングを見たり、クリントさんとポートランドで視察してきた Astral の工場の話などを聞かせてもらった。</p>
<p>舘田珈琲では焙煎の待ち時間に、少し余ってるからとかいうやたらざっくりした理由で100gあたり5000円するとか言うコスタリカ産アナエロビックの豆をハンドドリップで淹れてもらう。お店の人が言うにはアナエロってなんだかんだ言ってどれも似たような印象だけどこれは結構違うとのことで、飲んでみると確かに違っていておいしい。<br>
流石に値段も値段なのでそんなに焙煎で買っていく客もあまりいない中、ひとりだけバンバン買ってく富豪がいるらしいと聞いて、その財力はすごいっすねとは思うものの、アナエロのコーヒーを日常的に常飲するのっていくらおいしくてもちょっとくどくないのだろうか。</p>
<p>そんなおいしいコーヒーをありがたく頂きながら、来週開催されるSCAJには行くのか尋ねてみたら、行くしなんなら招待状が余ってるからあげる と言われるがままに招待状を頂いてしまった。また良くない常連ムーブというか、全然そんなつもりじゃなかったんだけど、結果的におねだりしたみたいになってしまって恥ずかしい。気を付けるものでもないけどちょっと気を付けたい。とりあえずSCAJ には行きますが。</p>
<p>中華というのは、ここにも何度か名前を伏せて書いたことのある、ボンベイにいた三浦さんがやってる白金台にある中華料理専門のスナックで、1,2ヶ月ぶりくらいに行ってみた。カウンターに座って、世代が近い三浦さんとここでもロストテクノロジーの話になり、岩井俊二とかKIDSとか、ほとんど姉が通過していた文化ばっかりで笑う。</p>
<p>ちなみにここでよく飲むのはカルダモンの焼酎なんだけど、たまにはと思って他の酒もあれこれ教えてもらってよさげなものを頂いたのだけど、やっぱりカルダモンのが一番丁度良いなと思った。自宅でも飲みたい。</p>
<h2 id="観た映画">観た映画</h2>
<h3 id="ぼくが生きてるふたつの世界">ぼくが生きてる、ふたつの世界</h3>
<p>ろうの両親とその間に生まれたコーダの主人公の成長を描いた、呉美保監督の9年ぶりの作品。</p>
<p>『そこのみにて光輝く』はとても良かった記憶があるので、期待して観に行ったらめちゃくちゃに泣かされてしまった。いや、障害をモチーフにした映画で泣いたなんて24時間テレビに感動してるのと大差ないようでいちいち書きたくはないのだけど、障害者である事を超えて母親として主人公を見守るあんな眼差しを見せられたら、少なくとも自分にとっては泣くなというのが難しい。</p>
<p>身も蓋もない言い方をしてしまえば「普遍的な親子の絆の話」ではあるんだけど、その為に障害の問題を矮小化したり舞台装置にしてしまうような事態に陥っていないのが素晴らしいと思う。ろうの人達が直面する苦労について扱ってはいても、その暮らしの中にあるネガティブな側面ばかりを取り上げて、ことさらつらい普通ではない人生として描くのでなく、どの人もこれも人生だからという風に障害と付き合って生きていこうとするようなポジティブな暮らしぶりを映していたからなんだろう。</p>
<p>主演の五十嵐大を演じていた吉沢亮さんは、おぼこい中学生からボンクラな20歳頃を経てまともな大人になる30歳くらいまで演じ分けていてそれもすごかった。同様に母親の明子を演じた忍足亜希子さんも同じ女性を長いスパンで演じて分けており、各時代ごとの髪や服装のスタイルの微妙な変化の重ね方がとても細かったのもやはりすごいのだけど、それがクライマックスのあるシーンでめちゃくちゃ活きる事になるのがとてもやばかった。</p>
<h3 id="プリシラ">プリシラ</h3>
<p>ケイリー・スピーニーええやんキャンペーンはまだ続行中。</p>
<p>エルヴィス・プレスリーと若くして結婚し、その後離婚したプリシラ・プレスリーの半生を描いたソフィア・コッポラの映画。<br>
ソフィア・コッポラがプレスリーの映画を撮ったという事にそんなにピンとは来ていなかったのだけど、見てみたらなるほど他の作品の構図とよく似た、ある時期ある環境に囚われた少女の話だった。</p>
<p>そもそもエルヴィスについてよく知らなかったので、あんなに若いというよりは幼い女性に早くから目をつけて、その後結婚までしていたという事実にまずドン引きする。劇中では無理なセックスはしていなかったと描かれていたので、まあほとんどアウトのギリギリセーフという事なのかもしれないが。<br>
そんな感じなので、映画は若くしてエルヴィスと結ばれたプリシラの夢物語のようなものをキラキラ描写するなんて事はもちろんなく、めちゃ高身長のエルヴィスと小さいプリシラが並んだ時の見た目のアンバランスさから、危なっかしい権力勾配とかを明示しつつ、そこが自分の居場所ではない事を悟ってプリシラが自立するまでにフォーカスした映画になっている。</p>
<p>なんて、別に今更そういうものを映画から読み取ったからって、何かエキサイティングに感じる訳でも無いし、正直そこまで面白くはなかったのだけど、エンディングでグレースランド（エルヴィスの家）から出ていく時に、家政婦や会社の女性スタッフらとハグして別れるところではグッとくるものがあり良かった。</p>
<p>プリシラに扮したケイリー・スピーニーは、西ドイツで親元にいた時の普通の学生な装いから、エルヴィスとくっついて彼の好みを強要された結果めっちゃ痛々しい感じになっていくファッションの変化が際立つ、身体的な意味でもぴったりな配役。というか、とにかく西ドイツでの学生服姿がかわいい。</p>
<h3 id="チャレンジャーズ">チャレンジャーズ</h3>
<p>自分がnoteのフィードを購読している複数名の女性文筆家やライターがざわついていた男2人女1人がもつれ合うテニスの映画。監督はルカ・グァダニーノ。</p>
<p>ざわついていたのも見て納得。</p>
<p>松本大洋の『ピンポン』におけるペコとスマイルみたいな（あんなにキャラが対照的ではないけど）ずっと一緒に仲良く同じ競技で切磋琢磨してきた2人のテニスプレイヤーが、1人の女に関するあるきっかけで離別することになって10数年後、片方はトッププレイヤー、もう片方は年中ドサ回り、と境遇は天と地ほど開いており、本来ならもう巡り合う事もなかったはずが、ひょんなことから同じ大会で対戦することになって…みたいな話。</p>
<p>なんだけどそんなストーリーの顛末はさておいて、この男2人の若かりし頃のBL寸前の過剰なじゃれ合いが可愛いやらちょっと気持ち悪いやらで物凄い上に、完全にその2人の中心に陣取ってパワーバランスをコントロールしている女タシ・ダンカンの圧倒的な存在感がかっこいい。</p>
<p>そしてそれらの関係性や欲望が劇中の「テニスは関係性（リレーションシップ）」というセリフそのままに、テニスのプレイを通して語られる、みたいな。</p>
<p>あんましうまく言えないが、ぱっと見爽やかに見せかけてなんだか異様な映画。面白かった。</p>
<h3 id="シビルウォー-アメリカ最後の日">シビル・ウォー アメリカ最後の日</h3>
<p>『プリシラ』と同じくケイリー・スピーニーええやんキャンペーンにつき勢いで鑑賞。</p>
<p>内戦が起きてしまった近未来のアメリカで、大統領に取材をするべくジャーナリスト4人がニューヨークからワシントンDCに向かう話。</p>
<p>観る前は「大統領選を前にしてこんな映画やって大丈夫なんだろうか」くらいの事を考えていたのだけど、いざ見てみると、そもそもどういう思想の衝突で分断が生じたのかであるとか、分断がどういう経過を経て内戦にまで拡大してしまったのか、みたいなことは結構ぼかされており、とにかく起きてしまった内戦があって、その苛烈な状況下で奔走するジャーナリスト達の姿というミクロな物語に絞られているような印象。</p>
<p>分断が起きているという設定の背景は現実とリンクするものだし、劇中アジア人としてはショッキングだけどまあそういう感じですよね、となってしまう展開もあったりするせいで、そこそこ精神的に負荷を感じるような部分もあるのだけど、それでも意外とただフィクションとして楽しんでしまって、見終わったあtで自分に対してちょっとモヤモヤもした。</p>
<p>もっと現実に即した社会派の映画であれば「戦争がいかに虚しいものか」とか「ジャーナリズムとは」みたいな問いかけが行われるのだと思うのだけど、それよりは戦争という異常な状況下でのカメラマンとして狂気的なゾーンに足を踏み入れていく高揚感と背徳感を突きつけられるような作りになっていたのは、DCに向かうまでのさまざまな狂気的な状況を重ねていくロードムービー的な構成と相まって、結構『地獄の黙示録』っぽいなとも思った。</p>
<p>直接映画とは関係ないのだけど、この映画でケイリー・スピーニーと共演したキルステン・ダンストが彼女の事を気に入って、『プリシラ』の準備中だったソフィア・コッポラに推薦したっていうのはいい裏話だなと思います。</p>
<h3 id="ゴジラ-10">ゴジラ-1.0</h3>
<p>いい加減見なければと思い、自宅のモニターで録画したものを鑑賞。</p>
<p>ゴジラの出てこない人間同士でドラマが進行するシーンは想像よりも大雑把な印象で、感情が爆発するまでの積み上げがされきっていないのにトリガーが引かれて「なんでこの人はいきなりそんな事を言うのか…」となってしまう場面ばっかりだった。</p>
<p>それでもゴジラの出てくるシーンは話に聞いていた通りのかっこよさ、特に戦後になって主人公が海上で再び相まみえる事になるシーンは、これまでゴジラで感じた事の無かったタイプのスケール感だったり、そこでの機雷を使った対処の方法だったりがいろいろとフレッシュでとても良かった。</p>
<p>とは言え人間たちの状況がガンガンセリフで説明されていく一方で、ゴジラの存在理由や行動原理については都合よく説明を放棄しているようにも感じられて、銀座で暴れている辺りではアクションの派手さを興醒め度合いが上回っていってしまう。東京に上陸してくるのも「きっと縄張りになったから絶対また来ます」みたいなぼんやりした言葉ひとつでしか示されないのってどうなんだていう。<br>
「未知の生物だから行動の理由なんかわかんないし来るもんは来るんだよ」って事なのかもしれないけど、それだったらそこに謎が残されているという疑問をそのまま提示するとか、観客をグリップするやりようはありそうなものだけど。</p>
<p>というような事を考えながら、今年になって何回か観直しまくっている平成ガメラシリーズがどうだったか思い返してみると、悉くクリアしていていてやっぱりすごいなとなった。</p>
<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li>Scanwatch の裏蓋の接着が外れてカパカパしていまい、Garmin の Instinct の何かが欲しくなってしまった。</li>
<li>石破茂の党内での四面楚歌っぷりからくる手の平返しの数々について、単に「嘘つき」呼ばわりしてしまうのは本質的な批判ではない気がする。</li>
<li>『Alien:Isolation』が怖いので『Mouthwashing』を買った。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week39 : Unplanned Stupid Attack</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/09/week39-unplanned-stupid-attack/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 21:57:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/09/week39-unplanned-stupid-attack/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/9/23~29。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先週酷かったのどの痛みこそだいぶおさまったものの、うっすら風邪っぽい状態は引き摺ってどこかボーっとしてた週。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;またひとつ年も取ったりもしていて、それによって風邪自体について回復スピードこそ昔よりも遅くなったという訳でもないと思っているけど、手指や脚の関節とか日常無意識に酷使したりダメージを与えているようなところについては確実に傷みやすくなっているのは自覚しているので、あんまり不用意に調子を崩さないようにしていきたいところ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言って現状仕事を頑張り過ぎてるなんてことは全くなく、今現在仕事もほぼほぼ休みで、ちゃんと休まねばというよりは弛緩し切って不摂生に偏らないようにせんと…という感じ。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/9/23~29。</p>
<p>先週酷かったのどの痛みこそだいぶおさまったものの、うっすら風邪っぽい状態は引き摺ってどこかボーっとしてた週。</p>
<p>またひとつ年も取ったりもしていて、それによって風邪自体について回復スピードこそ昔よりも遅くなったという訳でもないと思っているけど、手指や脚の関節とか日常無意識に酷使したりダメージを与えているようなところについては確実に傷みやすくなっているのは自覚しているので、あんまり不用意に調子を崩さないようにしていきたいところ。</p>
<p>と言って現状仕事を頑張り過ぎてるなんてことは全くなく、今現在仕事もほぼほぼ休みで、ちゃんと休まねばというよりは弛緩し切って不摂生に偏らないようにせんと…という感じ。</p>
<h2 id="今週の時事">今週の時事</h2>
<ul>
<li>細江英公逝去</li>
<li>袴田さん無罪判決</li>
<li>立憲民主党代表に野田佳彦が選出</li>
<li>自民党総裁に石破茂が選出</li>
</ul>
<p>立憲は自民に比べたら誰が代表になっても正直そこまでやることも変わらないのでは、というか正直なところ今の党勢で何を訴えようが、各々のテーマに共感する支持者の溜飲が少し下がるだけで何も変わらないだろうと思っていて、どこと共闘なり将来の連立を想定するなんて話よりは、そろそろ候補者増やして単独でも与党が担えるレベルの土台を作れよと思う。国民民主辺りとまた再編なんて話もなくはないようだけど、そんなもんどうせまたバラバラになるに決まっているし。</p>
<p>そうは言ってもどこかと手を組まないと自民の牙城を崩せないのが現状ではあるのだろうけど、だからって今の維新なんて万博と兵庫県の問題でガンガン支持率下げ続けているターンだと思うので、急いで連携をアピールするのって選挙に向けての打算であっても共産党以上にリスキーなんではという気がする。というか少なくとも馬場伸幸が代表の内は距離置いてもらえないだろうか。シンプルにあいつは嫌いなので。</p>
<p>石破茂に関してはずっと一定のラインの信用をもって見てきた政治家で、そうであるが故に自民党の総裁にはこのままなれないんだろうと思っていたので、決選投票で逆転したのを見た時はびっくりして声が出てしまった。</p>
<p>ともあれこうなったからには、かねてから彼が訴えていた防災省の設置や日米地位協定の見直し、選択的夫婦別姓や同性婚といった法制度は、いい加減前に進めてくれるんでしょうねと思いたい。また、党の本当の刷新を思うのなら裏金議員の公認はしないで、安倍派の顔色伺わなければいけないような状態を早くどうにかして欲しい。<br>
その道筋が選挙までに示せたりでもしたら、ますます立憲をはじめ野党が選挙で苦戦するのは目に見えていて、政権交代も遠のきそうではあって複雑ではあるんだけど。</p>
<p>なんて不安も含みながら無邪気にいろいろ期待はしているものの、一度総裁あるいは総理大臣になってしまえば党勢維持みたいな論理が優先されて、それまでずっと訴えてきた事もスッと無かった事にされそうではあるし、どんどん幻滅させられるのだろうなとも思っている。いきなりやらないと言っていた早期の衆院解散もやってしまうようだし。</p>
<p>なので期待はしすぎず、変に選挙に勝たせ過ぎない有権者のバランス感覚がますます重要なのだろうけど、それが無いのが日本の一番の問題なんだよなっていう。</p>
<h2 id="今週観た映画">今週観た映画</h2>
<h3 id="lie-lie-lie">『Lie Lie Lie』</h3>
<p>『Lie Lie Lie』は神保町シアターでの特集上映が連日満員で見れずじまいだったのが、今月のアンコール上映でようやく。<br>
正直YouTubeに切り抜かれた断片から想像していたより映画全体としては歪な作品ではあったのだけど、ハッタリで人生がドリブンしていく痛快さと台詞回しの軽妙さが気持ちいい映画だった。主演の3人のビジュアルの仕上がり具合もその軽妙さにバチっとはまっていてかっこよい。</p>
<p>観に行った回に、たまたま連日の盛況ぶりを聞きつけてか中原俊監督が来場していて、上映後には簡単な舞台挨拶と質疑応答などもあり。曰く Bonnie Pink の曲の起用は自分で意図していたものではなく、会社からプッシュされてっていうよくある大人の事情から来るものだったらしいのだけど、聴いてみたらとても良くて映画のテーマとも合致するという事で結果オーライだったとか。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/rwxmkqyJYl0?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h3 id="ナミビアの砂漠">『ナミビアの砂漠』</h3>
<p>『ナミビアの砂漠』は評判に違わず、一言では形容しにくいが確実に面白い映画で、簡単に「現代の生きづらさ」とか「フェミニズムの～」みたいなワードでまとめられもしそうだけど、そうはしたくない何かがあった。カメラワークだったり音のミキシングだったり編集だったり、いろんなところに監督の意図が張り巡らされていて明確な狙いがあって、それがトータルで何を表してるかって言うと言語化しにくい、その難しさについてずっと考えさせられるというか。単に弱い立場にいる人をエンパワーします、みたいなものの1段2段先に到達しているように思う。</p>
<p>そして、それに輪をかけてとにもかくにも言葉以上に雄弁な河合優実さんの身体性がやばかった。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/1ON52PRB8Tc?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h3 id="そばかす">『そばかす』</h3>
<p>『そばかす』は録画してあったものを iPad で鑑賞。<br>
とかく恋愛伴侶規範を押しつけられがちな社会における、アセクシュアルの人の生き方についての話で、アセクシュアルっていうマイノリティをエンパワメントというか寄り添うような映画だった。上でそういうものを軽く見るような書き方をしておいてなんなのだけど、こういうものはこういうものでやはり必要な作品なんだろう。</p>
<p>かと言って劇中に「アセクシュアル」みたいな用語を出して解説に終始するようなものになってはおらず、なかなか誰かと親密に付き合える人間関係を構築する事が叶わないというような、あくまでも個人のつらさにフォーカスしていたのも良かった。<br>
途中いくら何でも強引で不自然に感じるプロットもあるのだけど、まあそれはそれとして。<br>
主演の三浦透子さんをはじめ、伊藤万理華さんと前田敦子さんの役どころと芝居も良かった。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/g4tQNpR2iys?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h2 id="海のはじまり">海のはじまり</h2>
<p>今週というと世間的には完全に『虎に翼』で持ち切りなんだろうけど、NHK の朝ドラは習慣的になかなか追えず見ずじまい。観ていたのはフジの月9でやっていた風間大樹演出の『海のはじまり』のみ。</p>
<p>かと言って良い印象を持って最後まで見続けていたかというとそういう感じでもなく、シリーズを通しての主人公への負荷の掛け方だったり、各登場人物の行動原理などが悪い意味でみんなシンプルで多面性に欠けていることもあり、腹のあたりを強すぎず弱すぎずな力でずっと押し込まれているようなしんどさがあるドラマで、どうしてこれを月曜から観ているのだろうか…みたいな事を思いながら観ていた。</p>
<p>ただそんな中で池松壮亮さん演じる津野は、主人公に悪態をつきたくなるのもわかる、かといって直接妊娠や中絶とかには関わらない事もあってかしんどすぎない背景のあるキャラクターとして、一番リアリティをもって成立していてとても良かった。</p>
<p>とりあえず風間大樹さんはフジじゃないところ、少なくとも他の人の脚本の作品をやってほしいと思います。</p>
<h2 id="今週のmma">今週のMMA</h2>
<h3 id="ufc-fightnight-243">UFC FIghtNight 243</h3>
<p>UFC はメインだけ。FIghtPass を解約して U-NEXT で観るようになってからというもの、だいぶ追うモチベーションが減速気味。</p>
<p>モイカノvs.サンドゥニは、1Rにサンドゥニのミドルキックの蹴り足を掴んでモイカノがテイクダウンに成功すると、そのまま上からの肘で顔面をボコボコに。その後なんとか3Rまでは進んだものの完全に瞼が腫れて目が塞がっておりドクターストップ。パリ大会で主役に据えたフランス人選手があんな負け方したら各方面辛い思いをしそうで、そんな空気を一切読まずに潰したモイカノの個人的な好感度がなんか爆上がりした。</p>
<h3 id="rizin48">RIZIN.48</h3>
<p>RIZIN はドライな見方をすれば「で誰がダウトベックとシェイドゥライエフに勝てるんすか…?」って話にしかならないのが正直なところだけど、個々の試合はそれなりに面白くていい大会だった。</p>
<p>萩原京平、金太郎辺りの Covid 下で外国人選手が呼べなくなった事による国内選手ボーナス期間中に名を売った選手たちが軒並み頭打ち状態で、下から来た選手に食われていてしみじみ。萩原にはなんか頑張ってほしいと思わせる何かがあるけども、いい加減 DEEP とかでもっと試合数重ねていく方向に切り替えるのがいいような気もする。それはともかく金太郎を冷静にボクシングで処理した秋元はいい選手。</p>
<p>佐藤将光vs.牛久は、フルラウンド使ってあの手この手で削ってコントロールするのが狙いの佐藤に対して、その辺りの勝つプランが観客側からするとここ数試合全く見えなくなっている牛久は、まさにそれがそのまま出たような試合だった。でも佐藤みたいな選手がちゃんとポジティブに評価されているのは良いことだと思う。</p>
<p>元谷vs.太田は、距離を詰めパンチを振り回して当てたい太田と、その太田のパンチが届かない距離を保ちつつノーガードからモーションの見えにくいストレートをピンポイントで狙う元谷の、噛み合った緊張感があるいい試合。絶えず太田が前に出てパンチを振るので太田優勢に観る雰囲気もありそうだけど、ヒット数からしたら判定では元谷の方に軍配が上がるかなと思ったら、最終ラウンドにコーナーで太田が組みに入るもポジションが甘く、立たれそうになったのを嫌がってか組み直そうとした隙を突いて元谷がバックテイク、そのまま片手でチョークを極めてしまった。首に回した右手を反対の脇を使って締めるMMAでは珍しいがグラップリングでは最近よく見る形らしい。面白かった。</p>
<p>井上vs.スーチョルも似た構図なのだけど、井上は更にボクシングが上手く、ジャブを刺してからすぐにバックステップして相手のパンチを避けた後にまた更にステップインしてワンツーを当てるみたいな事をしていてちょっと完成度が違った。これは元谷もそうだったのだけど、コーナー付近を背負って詰められた時にはほとんど自分の手を出さずにサークリングに徹して、絶えず空間的な優位を失わないようにしていたのも印象的だった。</p>
<p>サトシvs.グスタボはちょっと事故感もあるKOで、これだったらまた組んでもいいのではと思ってしまった。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/yWiuHADX4Rs?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h2 id="uci-世界選手権">UCI 世界選手権</h2>
<p>先週のタイムトライアルに引き続き今週はロード。</p>
<p>女子の方は、優勝候補筆頭のオランダのフォレリングがライバルのコペッキ―を入れずに追走の小集団を形成に成功し、同時にオランダとしては逃げにも選手を乗せていたので、これは圧倒的な数的有利の状況じゃんと思いきや、それを活かせないまま優勝候補たちの小集団でゴール前のスプリントに雪崩れ込んで、結果ベルギーのコペッキーが優勝。</p>
<p>オランダにしてみれば、逃げてる選手を勝たせるためにフォレリング達はとりあえず抑えに徹して、追わせるのは他の国に任せても良さそうなものをめちゃくちゃ牽引に回ったりしていたのが正直不可解な立ち回りだったんだけど、男子に比べて選手の実力が拮抗している事だったり、オランダの選手層が厚いが故に戦術を絞り切れなかった事や、無線が使えない世界選手権ならではの展開だったんだろう。
なんにしても、このやきもきさせる心理戦はザ・ロードレースだよなと思わされた。</p>
<p>男子の方はというと、まさに女子のフォレリングにこれだけの爆発力があったらね…というかそういうレベルを遥かに超えたポガチャルの独走劇。残り100kmで追走のアタックを仕掛けて程なくして先頭に追い付くと、51kmから単独で逃げ切りっていう意味の分からなさ。マチューとレムコがいるのに。</p>
<p>これでジロ・ツールのダブルツールに加えて、世界選手権も同じ年に制覇っていう、過去にメルクスとロッシュが成し得ていないトリプルクラウンを達成したという事だそうで、ここ数年の自転車ファンは何十年に一度かの黄金期をリアルタイムで目撃しているんだなと改めて思わされる。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/iEQHNIojXMM?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li>代々木公園で久しぶりに外飲み。ロストテクノロジーの話をし続ける我々。菊地姫奈さんと『ナミビアの砂漠』と「月刊」シリーズ。</li>
<li>ユージンくんとも久しぶりに会って映画とかゲームの話。最近は自分の天井が見えてしまっていることが悩みらしい。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week38 : Paying Google to &#39;escape&#39; Google</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/09/week38-paying-google-to-escape-google/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 23:09:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/09/week38-paying-google-to-escape-google/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/9/16~22。&lt;br&gt;
年イチひくかひかないかの風邪を引いた週。仕事が無くて良かった。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/9/16~22。<br>
年イチひくかひかないかの風邪を引いた週。仕事が無くて良かった。</p>
<h2 id="のどが痛い">のどが痛い</h2>
<p>火曜水曜あたりからなんかのどが軽くイガイガするなと思っていたら、木曜の朝に目が覚めるとめっきりひどく、唾などを飲み込もうとする度にめっちゃ痛いみたいな状態になってしまい、今も完治はしておらずまあまあつらい、というかだるい。</p>
<p>経験上1週間も外を出歩かずに静かにしてれば治るかなと思ったものの、これを書いてる週末こそ涼しくはなったとは言え、まだまだ暑い日もあった発症したてのこの頃は、ただでさえちょっと寝苦しいのに加えて、唾を飲み込むのにもいちいち意識的にならざるをえないとなると、わりかし深刻な入眠障害になっていたので、少しでも楽になりたい気持ちでさっさと近所の病院へ行く事にした。</p>
<p>コロナの線もあるのだろうかとは思っていたが、とりあえず発熱や倦怠感はないということでそっちの検査はせずに溶連菌の検査だけしてもらうと、そこではマイナスの判定。<br>
となるとコロナの可能性もありそうだし、そっちの検査もしてくんないかなと薄く思ったのだけど、「熱が出たりひどくなったらまた来て頂戴」とのことで、抗生物質などを何種類か処方されて終わった。</p>
<p>まあコロナと言われたところで、普通に風邪引いた時だって周りへうつさないように極力ひとと接触しないようなケアはするようになってしまっている昨今、それ以上のことを何か厳しくするわけでもないのだけどちょっとモヤモヤする。</p>
<p>ちなみに今回は、普段何かあった時に訪れる近所の内科じゃなくて、なんとなく少しだけ離れたところにある耳鼻咽喉科に診てもらったのだけど、内科の方の待合室が大体年齢層高めなのに比べると、恐らく自分よりも若いであろう女性が子連れで何組も来ていたりとだいぶ様子が違っていて、2つの病院がそこまで離れている訳でもなければ、特別設備や内観に差があるわけでもないのにこんなに違うのかと思ったりもした。</p>
<h2 id="pixel8a--grapheneos">Pixel8a + GrapheneOS</h2>
<p>3年弱使ってきた Pixel4a もバッテリーの持ちがだいぶ怪しくなってきた、なんならうっすら膨張してる雰囲気もある他、インストールしていたカスタムROMの /e/OS もこのデバイス向けのアップデートはずいぶん前から来なくなっていたりもしていて、その辺もいい加減まずかろうし、ということで Pixel8a を購入した。</p>
<p>自分は最早電話でやりたい事も全然なくて、通話とメールと Slack と Mastodon、あとは地図とブラウザが見れれば十分になってしまっていて、そんなものに定価で ¥70,000 強もするデバイスを買うのは嫌だし、なんなら Nothing の安いモデルとかの方がブツとして面白そうだなと思ったりもしたのだけど、自分は生活の中で可能な範囲でだけビッグテックの監視を逃れたいという生きる上でのルール（ゲーム）のようなものを課しているので、その為に一番手っ取り早くてサポートも確実なものとなると、Pixel シリーズしか選択肢がないのが現状。 Google が嫌で逃れるために Google に金を払って端末を買っているアホな状況ではあるのだけどこれはもう仕方がない。</p>
<p>ROM は /e/OSは先に書いた通りサポートも滞ってる雰囲気なのでちょっともういいかなと思い、Calyx OS と迷って GrapheneOS をインストールした。</p>
<p>この手のプライバシー重視系のカスタムROMだと基本完全に Google の関わるものを排除するか、microG って最低限の バックグラウンドで動くGoogleサービスだけインストールするのがよくあるのだけど（/e/OS とか Calyx もこれ）、Graphene はメインプロファイルとは別に Google 用のプロファイルを作って、Google サービスが必要な時だけそっちを使うみたいな感じの仕組み、のはず。らしい。あんまりよくわかってないけど。</p>
<p>Android で root 取ってたりすると、銀行系のアプリなんかは動かないことが大半なのに、Graphene だとそれも動いたのでとりあえずまあいいかなと思っている。</p>
<ul>
<li><a href="https://grapheneos.org/">GrapheneOS: the private and secure mobile OS</a></li>
<li><a href="https://fp.no-sheep.org/should-use-grapehene-or-calyx">GrapheneOSと他カスタムROMの違い（CalyxOSを例に） – スマフォの監視を拒否する</a></li>
</ul>
<h2 id="読みおわった本">読みおわった本</h2>
<ul>
<li>『がっこうはじごく』堀静香</li>
<li>『税という社会の仕組み』諸富徹</li>
</ul>
<h2 id="観た映画">観た映画</h2>
<ul>
<li>『ビリーブ 未来への大逆転』</li>
<li>『ザ・クラフト』</li>
<li>『ザ・クラフト : レガシー』</li>
<li>『グッドバイ、バッドマガジンズ』</li>
</ul>
<p>『ロムルス』でケイリー・スピーニーええやんという発作が来たので、彼女の出演作を後追いしてみているところ。オリジナルの『ザ・クラフト』はその予習的な。</p>
<p>『ビリーブ』はルース・ベイダー・ギンズバーグの伝記映画でオーソドックスな良い話のきれいにまとまった映画だった。今作におけるスピーニーはルースの娘ジェーン役で、反抗期かと思ったら母親以上にリベラルな活動に前のめりになって心配されたり、母とやたらと険悪な雰囲気で言い合いをしていると思えば、『アラバマ物語』での弁護士の描かれ方についてのガチ討論だったり、普通のティーンではない面白い役どころで良かった。</p>
<p>『～ : レガシー』はリブートと言いつつ続編でしたっていうあれだったのだけど、その前作からの繋がりの立て付けもめちゃくちゃ大雑把だったりなど、いろいろガバガバした映画で途中からあきれて笑いが漏れるような映画でずっこけた。</p>
<p>映画を観ながら、今の時代にスクールカーストの下層にいる学生というキャラクターを作ろうとすると、やっぱりいろんな要素を入れなければいけないのだろうか…その上でシスターフッドも壊したくないとかあったのだろうか…などといろんな想像を想像してしまう。そうやってあれもこれも欲張った結果、最終的に主人公の継父を演じるデイヴィッド・ドゥカヴニーが魔女ハンターになって主人公たちの前に立ちはだかるという謎のストーリーが出来上がってしまったのを見てしまうと、オリジナルくらいシンプルで良かったのにね…と思うのも仕方ないというか。</p>
<p>ちなみに今作におけるスピーニーは主人公の黒魔術にはまる女学生4人組の内のひとりで、映画の出来は置いといてベリーショートのヘアスタイルがめちゃかわいかった。</p>
<p>今度早稲田松竹で最近の出演作であるソフィア・コッポラの『プリシラ』をやるらしく観に行くつもり。</p>
<p>『グッドバイ、バッドマガジンズ』は杏花さん主演による、潰れ行くコンビニ向けエロ本雑誌編集部の話なのだけど、想像していたよりもずっと真面目に今の日本社会に文化を守る余力がないことを語っていて思いがけず面白かった。『I’s』組の中では比較的活動が緩やかめな杏花さんだけど、白石聖さんなんかと比べると、作品規模や役回りは小さいながらもちゃんと作品選んでいるのかも…という印象がある。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/kUH_2yC7EEM?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h2 id="mma">MMA</h2>
<p>DEEPのメイン2試合がとても面白かった。福田龍彌も野村駿太もいい選手。特に福田の試合は立ち技のステップとか角度の取り方とか、技術解説を聞きたくなる。</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/DCBPzpHodik?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li>UCI世界選手権TT。前評判通りだった男子はさておき、女子のフォレリングがあわや優勝というくらい速かったのにテンションやや上がり。</li>
<li>そういえば中指の関節も痛いので整形外科にも行ったけど、こちらは特になにも見当たらず湿布だけもらった。</li>
<li>『Alien : Isolation』をちょっとずつプレイ中。こわい。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week37 : The solution for a claustrophobic astronaut</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/09/week37-the-solution-for-a-claustrophobic-astronaut/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 21:55:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/09/week37-the-solution-for-a-claustrophobic-astronaut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024/9/9~15。&lt;br&gt;
暇ができたので映画をいっぱい観た。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>
              <![CDATA[
              <p>2024/9/9~15。<br>
暇ができたので映画をいっぱい観た。</p>
<h2 id="楽曲大賞から離脱">楽曲大賞から離脱</h2>
<p>去年GATASに主催のピロスエさんが来ていた時に、去年で楽曲大賞に関わるのは最後にしたいと考えてる旨は伝えていたのだけど、準備期間中に映像制作スタッフのご家族に不幸もあったりして、イベントが終わるなりそういうことを切り出すのもどうかと思ったので、きちんとした相談というか挨拶は時間を空けてからにしとこう…なんてウダウダしていたらこんな時期になってしまった。</p>
<p>理由としては、自分がライブに行く機会はほとんどなくなり、更にはここ数年は自分の音楽を聴く環境が YouTube Music ってサブスクリプションのサービスが主体になるに連れ、それに対応していないハロプロの楽曲のリリースにも疎くなってきているほか、ハロメンだってどんどん入れ替わって名前も把握できていないような人が増えてもいて、こんな状態で関わり続けるのも不義理な感じがするというか、年末のただでさえソワソワしがちなタイミングにガッとギアを入れて興味を振り絞るのも正直しんどくなってきてしまったなという感じでしょうか。</p>
<p>いつから関わってたんだっけと過去のメールを検索してみたら2015年からということで、ほぼほぼ10年近いやんけ…と仰け反ってしまう。思い返せば最初はイベント当日のオペレーションだけという話で引き受けていたのが、いつの間にか編集作業も担当することになっていたような。遠い目。</p>
<p>抜けるにあたって後任にスタッフを紹介する事も出来ず、他のスタッフの人に皺寄せがいってしまうのは心苦しいのだけど、これまで自分が多少無理が効くからと言って受け入れていたきつめのスケジュールについて「こういうものだけど好きなものだから出来るよね」的にお願いできる人なんてそうはいないわけで、これを機に主催のピロスエさんも含めて特定の人に負担がいきすぎないような進め方を考えてもらいたいところ。</p>
<h2 id="今週観た映画">今週観た映画</h2>
<ul>
<li>エイリアン・ロムルス</li>
<li>愛に乱暴</li>
<li>お母さんが一緒</li>
<li>コンタクト</li>
<li>プロメテウス</li>
<li>エイリアン・コヴェナント</li>
<li>エイリアン</li>
<li>エイリアン2</li>
<li>エイリアン3</li>
<li>エイリアン4</li>
</ul>
<p>上の3つは映画館で、後は自宅。シガニー・ウィーバーと江口のりこの顔を死ぬほど見た。</p>
<p>『ロムルス』はもっとソリッドな感じを想像していたら、過去作（1,2,4あたり）のオマージュがてんこ盛りのファンムービーのような感じで、面白いは面白いのだけどエイリアンの世界観やテーマについて新しい切り口とかが提供されるようなものはあまり無かったのがすごく今っぽいエンタメのコンテンツなのかなという感想。エイリアン自体はさておいて、アンドロイドの人格とかっていう切り口でもう少し深みが出そうな兆しもあったもののそれもそこまでは行かず、ホラー要素のギミックでしかなかったようなのもなんともかんとも。それはそれとして主演のケイリー・スピーニーは超いいなと思った。</p>
<p>うーんと思いながら家で過去作をだらだら見返してみて、やっぱり自分はプロメテウスとコヴェナントが好きだなと思った。意味わかんない設定の拡げ方と回収の仕方してる無茶苦茶さが。世間的に評判は良くなさそうな3も4も含めてナンバリング作品も好きなんだけど。</p>
<p>『愛に乱暴』は以前観たwowowのドラマで演出が上手と思った森ガキ侑大作品、『お母さんが一緒』は言わずもがなの橋口亮輔作品と、気にしている監督の映画がかかっているのをたまたまタイミングよく知ったので。</p>
<p>『愛に乱暴』は所謂「ていねいな暮らし」に対する男性のちょっと意地悪な視線が見え隠れして（主人公がカルチャーセンターみたいなところで開く石鹸作り教室のたぶんエキストラの人たちの芝居とか）、これを面白がっちゃっていいのかなという後ろめたさがある。物語上でミスリードを誘いながらびっくりさせるポイントは面白いのだけど、床下をチェーンソーでぶち抜く辺りは空回ってるような気がしなくもなく、主人公の感情が理解できる部分と出来ない部分が明確にあって、結末に行くに従い少し置き去りになるような感覚だった。</p>
<p>『お母さんが一緒』は過去の橋口作品のようなどっしりしたテーマのものではなく、舞台作品が原作の軽いトーンの小品という感じで、橋口作品と思って期待していたようなものではなかったけど、軽いなりに楽しくてこれはこれで。</p>
<h2 id="きいたやつ">きいたやつ</h2>
<p>

    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Hx3YGPLwMTw?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/acJjfaYBiJg?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
<br>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/sHOiu5KcjiY?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>
</p>
<h2 id="そのほか">そのほか</h2>
<ul>
<li>The First Descendantに飽きる。ギルティギアでもやろうかな。</li>
<li>レコードコンビニで3J。テキーラショットを煽られて久しぶりにさかきばらさんが酔っ払い、<a href="https://www.instagram.com/p/C_6vML6S46k/?hl=en&amp;img_index=5">レコードを抱えてブースで熟睡する妖精か妖怪のような光景</a>を見た。</li>
<li>UFC306会場演出のド派手さがくどい割に渋めのカードなのが謎。メインのオマリーvs.ドバリシビリはまあオマリーって本来このくらいの選手じゃねというのが形になった試合なんだけど5Rに三日月がぶっ刺さってあわや形勢逆転という目が明確に見えてくる辺りは、持ってる選手なんだなと思うしかなし。あとはディエゴ・ロペスがどんだけ強くても興味持てないとか。</li>
</ul>
              ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
